<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>American Experience on Expat coder</title>
    <link>https://pchaussalet.github.io/expat-coder/tags/american-experience/</link>
    <description>Recent content in American Experience on Expat coder</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Jan 2016 23:08:20 -0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://pchaussalet.github.io/expat-coder/tags/american-experience/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>C&#39;est parti</title>
      <link>https://pchaussalet.github.io/expat-coder/post/c-est-parti/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jan 2016 23:08:20 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://pchaussalet.github.io/expat-coder/post/c-est-parti/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Voilà, à priori, je suis enfin un représentant de la fuite des cerveaux français vers l&amp;rsquo;eldorado californien (vous aussi, vous trouvez que ça fait un peu couv&amp;rsquo; de l&amp;rsquo;express, cette phrase ?).
Une fois n&amp;rsquo;est pas coutume, je vais commencer par mon deuxième jour en terre américaine, si vous êtes sage, je vous raconterais le voyage plus tard.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aujourd&amp;rsquo;hui, premier jour de salarié US, avec juste le décalage horaire qui va bien pour être d&amp;rsquo;attaque assez tôt. Enfin soyons honnête, 5:00 du matin, c&amp;rsquo;est carrément raisonnable, je m&amp;rsquo;attendais à pire.
Bref, une fois levé et le petit déjeuner pris (sans café, grrr&amp;hellip;), j&amp;rsquo;ai commencé à bosser en espérant qu&amp;rsquo;un de mes collegues me ferait signe en arrivant au boulot, histoire que je ne me pèle pas trop dehors (oui, c&amp;rsquo;est la californie, mais il fait froid et humide ici aussi, des fois). Au bout de 3h30, j&amp;rsquo;ai craqué, d&amp;rsquo;autant que la réunion d&amp;rsquo;équipe étant à 9:00, je ne voulais pas faire mauvaise impression dès le début. Moralité, j&amp;rsquo;ai passé 15 minutes le c** dans ma bagnole à attendre que quelqu&amp;rsquo;un se radine&amp;hellip; Et on me pare de la rigueur américaine !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Premier progrès par rapport à mon premier séjour : j&amp;rsquo;ai réussi à ne pas finir mon assiette ce midi. Et j&amp;rsquo;ai même pas pris de soda !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce soir, les choses &amp;ldquo;sérieuses&amp;rdquo; ont commencé, premières courses dans un vrai supermarché. Deux conclusions s&amp;rsquo;imposent: ça n&amp;rsquo;est visiblement pas le bon endroit pour acheter des fruits et légumes et il va me falloir un certain temps pour m&amp;rsquo;habituer à leurs tailles de portions.
Le premier point fait peut-être un peu caricatural, mais je n&amp;rsquo;ai pas réussi à trouver un truc aussi bête que des tomates ou des courgettes fraiches. Si, si, je voulais vraiment acheter des légumes (une crise de conscience, sans doute) !
Pour les quantités, je pensais vraiment que c&amp;rsquo;était une légende, mais j&amp;rsquo;ai rapidement déchanté. Et je ne parle pas que de la nourriture (le lait et le jus d&amp;rsquo;orange au gallon, sérieusement ?? Je veux le boire, pas le mettre dans ma bagnole !), c&amp;rsquo;est pareil pour les produits d&amp;rsquo;entretien, d&amp;rsquo;hygiene,&amp;hellip; Je me retrouve avec une bouteille de produit vaisselle de quasiment 1.5l, j&amp;rsquo;ai passé 10 minutes dans le rayons essuie tout avant de trouver un conditionnement de moins de 8 rouleaux (sachant que le rouleau fait 50cm de large), et j&amp;rsquo;en passe.
Bon, après, j&amp;rsquo;imagine que dans un supermarché français, il y a aussi des choses aberrantes que je ne vois pas, mais je réalise que le côté déstabilisant n&amp;rsquo;est au final pas là où je pouvais l&amp;rsquo;attendre, mais dans ce genre de petit détails (et ce n&amp;rsquo;est sans doute qu&amp;rsquo;un début).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfin tout ça ne m&amp;rsquo;a pas empêché d&amp;rsquo;avancer dans mon installation d&amp;rsquo;étudiant. Je suis désormais l&amp;rsquo;heureux propriétaire d&amp;rsquo;une cafetière (on ne se refait pas sur les priorités&amp;hellip;) et d&amp;rsquo;une batterie de cuisine (là, c&amp;rsquo;est surement moi qui suis caricatural en temps que français, non ?). Pour fêter ça, hier j&amp;rsquo;ai tenté une american experience: mac&amp;rsquo;n cheese en mode tout prêt. Moralité: il va vraiment falloir que je goute ça dans un vrai restaurant pour comprendre comment ça peut avoir autant de succès&amp;hellip; :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La suite au prochain épisode.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;stay-tuned:c54797942007f489ce9fd24fcf1669d3&#34;&gt;Stay tuned,&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;P.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>