<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Me Myself And I on Expat coder</title>
    <link>https://pchaussalet.github.io/expat-coder/tags/me-myself-and-i/</link>
    <description>Recent content in Me Myself And I on Expat coder</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Sat, 26 Mar 2016 19:19:00 -0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://pchaussalet.github.io/expat-coder/tags/me-myself-and-i/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Faux départ !</title>
      <link>https://pchaussalet.github.io/expat-coder/post/faux_depart/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2016 19:19:00 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://pchaussalet.github.io/expat-coder/post/faux_depart/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bon, j&amp;rsquo;ai failli publier une nouveau post il y a presque une semaine et j&amp;rsquo;ai procrastiné&amp;hellip; Et comme il s&amp;rsquo;est passé pas mal de choses en une semaine, le contenue n&amp;rsquo;est carrément plus d&amp;rsquo;actualité, donc me voila bon pour en faire un tout nouveau tout beau..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alors, je vais commencer par me la raconter un peu: J&amp;rsquo;écris ce post assis sur ma terrasse (oui, parce que pour jardin, il y a quand même des critères qui manquent&amp;hellip; même jardinet, ça serait mentir !), en t-shirt. Et pourtant, il est 19:30, mais vu qu&amp;rsquo;il a fait 25°C toute l&amp;rsquo;après midi, c&amp;rsquo;est encore agréable&amp;hellip;
Alors, en fait, il est 7:30pm et il a fait 77°F cette après midi&amp;hellip; Ben oui, il faut bien s&amp;rsquo;adapter aux coutumes locales, même si elles sont étranges et impliquent des unités de mesure farfelues. Enfin pour être tout à fait honnète, je me suis mis à l&amp;rsquo;heure en AM/PM, je me débrouille à peu près avec les distances et les poids, mais je continue à ne rien entraver aux degrés farenheit ou aux unités de volumes&amp;hellip; On va dire que ça viendra ! Ou alors on arrète ces co**eries de mesures à la noix et on passe sur un système où les mesures sont des subdivisions les unes des autres, ça serait une bonne idée, non ? (Pour info, il se pourrait bien qu l&amp;rsquo;Oregon soit le premier état à passer au système métrique, enfin s&amp;rsquo;ils se décidnet à ressortir le projet de loi des oubliettes où il est depuis 6 mois&amp;hellip; Voila, c&amp;rsquo;était l&amp;rsquo;instant culturel.)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trève de considération impérialo-métriques, les plus perspicaces d&amp;rsquo;entre vous auront remarqué que je parle d&amp;rsquo;une terrasse. Comme je n&amp;rsquo;ai pas entrepris de travaux de terrasse-ment (ah ah ah qu&amp;rsquo;est-ce qu&amp;rsquo;on se poile !) dans ma cage à lapin, vous aurez compris que j&amp;rsquo;ai (enfin) déménagé ! Fini le clapier, à moi le 3BR/2BA (aussi appelé F4 dans nos contrées, mais vu qu&amp;rsquo;ils ne sont pas français, ils comptent les salles de bain. Et ça a l&amp;rsquo;air important d&amp;rsquo;en avoir plusieurs&amp;hellip;) !
OK, pour le moment, on est plutôt dans un studio avec trois pièces suplémentaires vu que je n&amp;rsquo;ai que mon lit comme meuble, mais si je veux, je peux aller m&amp;rsquo;asseoir par terre dans une autre pièce ! M&amp;rsquo;en fous, je suis chez moi !
Enfin quand je dis que je n&amp;rsquo;ai que mon lit comme meuble, je devrais dire que je n&amp;rsquo;ai que mon lit comme meuble monté (oui, désolé pour Tyler, mais merci Ikea), parce que j&amp;rsquo;ai encore un deuxième lit à monter, histoire d&amp;rsquo;occuper mes soirées&amp;hellip;
D&amp;rsquo;ailleurs ne parlant d&amp;rsquo;Ikea, j&amp;rsquo;ai expérimenté la livraison en nocturne. Officiellement, j&amp;rsquo;avais un créneau de livraison entre 5pm et 9pm (oui, rien de tel que l&amp;rsquo;immersion totale), ce qui me semblait déjà pas mal, l&amp;rsquo;éventualité d&amp;rsquo;une livraison à 21:00 me paraissant un peu sport. J&amp;rsquo;ai tenu jusque 10:15pm (le mieux, c&amp;rsquo;est de mixer, pour devenir bilingue 12h/24h !) avant de craquer et de rentrer dans mon clapier. Évidemment, au moment où j&amp;rsquo;ai éteint le moteur de ma voiture en arrivant, le livreur m&amp;rsquo;a appelé pour me dire qu&amp;rsquo;il arrivait à la maison&amp;hellip; Bizarrement, un livreur capable d&amp;rsquo;avoir 1:30 (ne cherchez pas, c&amp;rsquo;est une durée, pas une heure, cette fois) de retard, je ne l&amp;rsquo;ai pas laissé repartir et je me suis refait le trajet dans l&amp;rsquo;autre sens. Donc moralité, déchargement de camion à 10:45pm, évidemment dans une maison avec la moitié des pièces qui n&amp;rsquo;a pas de plafonnier, ça a été épique&amp;hellip; Enfin j&amp;rsquo;ai fini par récupérer mes meubles, c&amp;rsquo;était le principal, vu que c&amp;rsquo;était la dernière chose qui me manquait pour déménager (oui, j&amp;rsquo;avais internet depuis 2 semaines, il faut savoir gérer ses priorités !).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sinon, pour les deux trois du fond qui se souviennent que je suis venu ici pour bosser et qui s&amp;rsquo;étonnent que je n&amp;rsquo;en parle jamais, je les rassure, ce n&amp;rsquo;est pas le boulot qui manque, ça serait même plutôt l&amp;rsquo;inverse ! C&amp;rsquo;est d&amp;rsquo;ailleurs pour ça (enfin c&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;excuse que je vais utiliser aujourd&amp;rsquo;hui) que je n&amp;rsquo;ai pas le temps d&amp;rsquo;écrire plus ! :D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ah oui, et côté paperasse, j&amp;rsquo;ai enfin mon permis californien ! Oui, oui, la petite carte en plastique comme dans les séries de teenagers qui veulent acheter de la bière ! Et j&amp;rsquo;ai même une carte de crédit ! Un vrai américain, il ne me manque qu&amp;rsquo;un flingue (tant pis pour l&amp;rsquo;intégration, je vais faire l&amp;rsquo;impasse, sur ce coup là)&amp;hellip; Par contre, je pense avoir l&amp;rsquo;autorisation de crédit la plus ridicule de l&amp;rsquo;histoire des États Unis, mais vu mon absence d&amp;rsquo;historique, ça s&amp;rsquo;explique. Oui, parce qu&amp;rsquo;ici, on regarde plus les actes (l&amp;rsquo;historique de credit) que les promesses (les fiches de paye). C&amp;rsquo;est un peu étrange au début, mais on s&amp;rsquo;y fait. Et de toute facon, il n&amp;rsquo;y a pas le choix ! La seule vraie difference, c&amp;rsquo;est de prendre l&amp;rsquo;habitude de verser une caution pour tout ce qui ressemble à un abonnement (électricité, eau, internet&amp;hellip;). Et normalement, si je suis pas trop mauvais, moi aussi j&amp;rsquo;aurai le droit de m&amp;rsquo;endetter sur 17 generations, un jour ! En attendant, il faut que je dépense pour avoir des lignes dans mon historique : trop dur !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sur ce, je vais aller m&amp;rsquo;asseoir sur la moquette d&amp;rsquo;une de mes nombreuses chambres !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La suite au prochain épisode.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stay tuned,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ndash;
P.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>