<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Expat coder</title>
    <link>https://pchaussalet.github.io/expat-coder/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Expat coder</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Feb 2016 20:00:28 -0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://pchaussalet.github.io/expat-coder/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Des fois, faut un remontant</title>
      <link>https://pchaussalet.github.io/expat-coder/post/des_fois_faut_un_remontant/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Feb 2016 20:00:28 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://pchaussalet.github.io/expat-coder/post/des_fois_faut_un_remontant/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bon, j&amp;rsquo;aurais mieux fait de me la fermer, pour le coup du permis&amp;hellip;
J&amp;rsquo;avais donc rendez-vous pour passer l&amp;rsquo;épreuve de conduite vendredi matin. Je me présente donc avec tous mes papiers (cette fois, j&amp;rsquo;avais bien vérifié) pour m&amp;rsquo;enregistrer au guichet. L&amp;rsquo;agent vérifie mon récépissé de l&amp;rsquo;épreuve théorique, pas de problème. Puis je lui tend fièrement le contrat de location de ma voiture (oui, il faut arriver avec sa voiture pour passer le permis, bizarre&amp;hellip;). Là, il s&amp;rsquo;arrête et me demande si j&amp;rsquo;ai une lettre du loueur m&amp;rsquo;autorisant à passer l&amp;rsquo;épreuve de conduite avec la voiture. Comment ça, une lettre m&amp;rsquo;autorisant à conduire la voiture ? Il y a mon nom sur le contrat, ça suffit pas ? Ah, ben visiblement, non&amp;hellip; Donc pas de conduite pour moi, ce jour là !
Du coup, il faut que je récupère la lettre avant la prochaine épreuve, moi ! Allez, facile, un coup de téléphone, un fax ou un mail et c&amp;rsquo;est bon ! Enfin, c&amp;rsquo;est ce que je croyais, évidemment&amp;hellip;
Avant d&amp;rsquo;appeler, j&amp;rsquo;avais pourtant vérifié que ça ne faisait pas partie des exclusions dans le contrat. Donc j&amp;rsquo;appelle, serein&amp;hellip; Et je déchante rapidement quand on me répond que je n&amp;rsquo;ai pas le droit d&amp;rsquo;utiliser la voiture pour une épreuve de conduite. Je vous rassure, ici non plus, une épreuve de conduite pour le permis, ça n&amp;rsquo;est pas à 230 en fond de 5 sur une petite route de campagne. C&amp;rsquo;est juste 10 minutes de conduite normale avec un examinateur à côté. Super risqué, quoi !
Devant le ton sans appel au téléphone, je ne m&amp;rsquo;acharne pas, et adopte l&amp;rsquo;attitude fourbe-mauvaise-publicité-public-relations. Je me fend donc d&amp;rsquo;un magnifique tweet (&lt;a href=&#34;https://twitter.com/pchaussalet/status/698211839016972289&#34;&gt;https://twitter.com/pchaussalet/status/698211839016972289&lt;/a&gt;) qui donne lieu à une réponse dans les 5 minutes me proposant de me mettre en relation avec le service clients. Me voilà donc lancé dans un échange de mail courtois (enfin au début) où l&amp;rsquo;on m&amp;rsquo;explique sans rire que oui, effectivement ce n&amp;rsquo;est pas écrit dans le contrat, mais que vous comprenez, c&amp;rsquo;est une règle de la société de ne pas autoriser l&amp;rsquo;utilisation de leur voiture pour une épreuve de conduite. Et là, pas moyen de leur en faire démordre, j&amp;rsquo;ai même eu droit à un &amp;ldquo;vous n&amp;rsquo;avez pas demandé en louant la voiture&amp;rdquo;&amp;hellip; Donc la prochaine fois que vous louez une voiture, n&amp;rsquo;oubliez pas de demander si vous avec le droit de rouler dans une rue en pente ou de vous garer des numéros pairs&amp;hellip;
J&amp;rsquo;ai quand même réussi à décrocher un &amp;ldquo;effectivement, ce n&amp;rsquo;est pas dans le contrat&amp;rdquo;, enchainé avec un &amp;ldquo;mais on ne vous fera pas la lettre&amp;rdquo;&amp;hellip; Donc me voila avec pas de permis, donc pas possibilité d&amp;rsquo;assurer une voiture, une voiture que je ne peux pas utiliser pour le permis&amp;hellip; Ça sent la simplicité, mon histoire !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sinon, je continue dans les visites de maisons, avec une revue des exigences légèrement à la baisse, surtout depuis que j&amp;rsquo;ai enfin été payé (cool, je vais pouvoir payer mon loyer moi même !). Mais on avance, on avance ! On en est même à remplir un dossier, c&amp;rsquo;est dire ! Par contre, je pense qu&amp;rsquo;il va bientôt falloir que je fournisse une analyse ADN, un acte de baptème et un arbre généalogique sur 17 générations&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ah, oui et pour passer ma frustation, je suis repassé faire un tour dans mon nuveau magasin de musique préféré. Et il y a eu léger craquage, j&amp;rsquo;avoue&amp;hellip; En même temps, c&amp;rsquo;est les vendeurs qui vont être contents, je vais peut-être arrêter de les souler à essayer toutes les basses du magasin :)
Et puis avouez que c&amp;rsquo;est quand même un joli remontant: &lt;img src=&#34;sub_ray5.jpg&#34; alt=&#34;Sub Ray 5&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La suite au prochain épisode.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stay tuned,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ndash;
P.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;P.S.: Finalement, je vais peut-être m&amp;rsquo;en sortir de cette histoire de voiture grace à un sympathique collègue qui accepte de me préter sa voiture pour l&amp;rsquo;exam&amp;hellip; J&amp;rsquo;aurais préféré Audi, mais passer son permis en BMW, ça devrait le faire aussi ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;P.P.S: Il y en a qui m&amp;rsquo;ont demandé des photos de mon clapiers, les voilà (ok, je triche, c&amp;rsquo;est celles du premier jour, mais pour en faire d&amp;rsquo;autres, il faudrait que je fasse un peu de rangement, d&amp;rsquo;abord&amp;hellip;):
&lt;img src=&#34;appart1.jpg&#34; alt=&#34;Appart 1&#34; /&gt; &lt;img src=&#34;appart2.jpg&#34; alt=&#34;Appart 2&#34; /&gt; &lt;img src=&#34;appart3.jpg&#34; alt=&#34;Appart 3&#34; /&gt; &lt;img src=&#34;appart4.jpg&#34; alt=&#34;Appart 4&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Timing, argent, permis, ...</title>
      <link>https://pchaussalet.github.io/expat-coder/post/timing_argent_permis/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Feb 2016 22:18:56 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://pchaussalet.github.io/expat-coder/post/timing_argent_permis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bon, déjà, je sais que je suis grave à la bourre côté mises à jour et je m&amp;rsquo;en excuse, mais j&amp;rsquo;ai de quoi m&amp;rsquo;occuper, vous allez voir&amp;hellip;
Pour commencer, petit suivi du post précédent (ouhla, suivi des sujets et tout, la classe !). Finalement, je roule toujours en voiture de loc&amp;rsquo;&amp;hellip; Mais pas la même, j&amp;rsquo;ai trouvé le seul loueur qui refuse de louer une voiture plus de 30 jours&amp;hellip; Ou alors ils le font tous, en fait, j&amp;rsquo;ai jamais essayé de louer une voiture aussi longtemps ! Du coup, j&amp;rsquo;ai dû rendre la précédente pour aller en prendre une autre dans la même agence&amp;hellip; Logique !
Alors, évidemment, il a fallu que je fasse ça le samedi du Super Bowl 50. Comme ça, vous me direz &amp;ldquo;ok, c&amp;rsquo;est cool, mais c&amp;rsquo;est quoi l&amp;rsquo;histoire ?&amp;rdquo;, et vous aurez raison, jusqu&amp;rsquo;à ce que je précise que le match avait lieu à Santa Clara, donc à 20 miles de chez moi. Vous imaginez que ça ramène un peu de monde par ici, d&amp;rsquo;autant que comme son nom l&amp;rsquo;indique, c&amp;rsquo;est la 50eme édition. Et pour parfaire le tableau, il fallait que je ramène ma voiture à l&amp;rsquo;aéroport, juste entre San Francisco (où avaient lieu les manifestations) et Santa Clara (où avait donc lieu le match, suivez un peu&amp;hellip;), en plein sur l&amp;rsquo;autoroute qui relie les deux. Même mes collègues habitués à la circulation pourrie du coin m&amp;rsquo;ont dit que j&amp;rsquo;allais galérer. Vous imaginez donc que j&amp;rsquo;étais pas stress, et vu qu&amp;rsquo;en plus j&amp;rsquo;ai ramassé l&amp;rsquo;aile de la voiture sur une branche (on n&amp;rsquo;a pas idée de planter des arbustes le long des allées&amp;hellip;), j&amp;rsquo;étais à deux cent kilomètres d&amp;rsquo;altitude. Du coup, comme j&amp;rsquo;étais tellement persuadé de mettre 2 heures à y aller, j&amp;rsquo;ai mis les 50 minutes réglementaires et j&amp;rsquo;étais légèrement en avance. L&amp;rsquo;intérêt, c&amp;rsquo;est que les loueurs de voiture avaient autre chose à faire qu&amp;rsquo;à étudier chaque cm2 de carrosserie&amp;hellip; ;)
Ah oui, sinon, c&amp;rsquo;est les Broncos de Denver (supporters oranges) qui a battu les Panthers de Caroline (supporters noirs et bleus) 24-10. Voilà, voilà&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ah, oui et niveau timing, je suis vraiment au taquets, vu que mon ouverture de compte du précédent billet a en fait eu lieu au moment de la paye de janvier. Enfin exactement le lendemain, plus précisément&amp;hellip; Donc du coup, pas de paye pour moi (finalement, je travaille peut-être pour la grandeur de la France&amp;hellip;) pour la deuxième quinzaine de janvier (oui, c&amp;rsquo;est confirmé, c&amp;rsquo;est paye deux fois par mois), et ça sera rattrapé mi-février (enfin en chèque, parce qu&amp;rsquo;on fait tout par internet, mais ça prend un mois pour enregistrer un RIB, normal !). Jusqu&amp;rsquo;ici tout va bien, sauf quand je reçois un message de mon propriétaire qui me demande s&amp;rsquo;il peut passer chercher le loyer le soir même&amp;hellip; Calcul rapide, ah ben non, j&amp;rsquo;ai pas le liquide pour le payer&amp;hellip; Du coup, je fais demander au DAF de la boite de me confirmer le coup du &lt;sup&gt;15&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;02&lt;/sub&gt; et je me retrouve à lui expliquer mon problème. Pour faire rapide, ça s&amp;rsquo;est fini en &amp;ldquo;ah, mince j&amp;rsquo;ai pas mon chéquier sur moi, mais passe ce soir à la maison, je te fais un chèque pour ton proprio&amp;rdquo;. Donc en clair, le DAF de la boite me paye mon loyer ! Bon, du coup, j&amp;rsquo;ai ma première dette américaine :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En parlant de logement et de crédit, j&amp;rsquo;ai aussi attaqué à chercher une vraie maison. Enfin un truc un peu mieux qu&amp;rsquo;une cabane au fond du jardin, quoi ! Donc vous apprendrez que le bon coin local s&amp;rsquo;appelle craigslist et que c&amp;rsquo;est aussi moche que son petit frère français&amp;hellip; Mais au moins, il y a plein d&amp;rsquo;annonces dessus, c&amp;rsquo;est tout ce qu&amp;rsquo;on lui demande. Une fois le prix des loyers passé et accepté, je peux commencer à regarder sérieusement. Par contre, c&amp;rsquo;est sympa, mais j&amp;rsquo;ai aucune idée de où chercher, moi&amp;hellip; Bon, trouvons déjà les maisons, on ira vérifier les quartiers après. Résultat, j&amp;rsquo;ai eu l&amp;rsquo;impression de conduire tout le week end, moi ! Mais déjà trois visites à mon actif (dont une qui est restée coincée en 1953, je pense, surtout pour la cuisine) et sans doute d&amp;rsquo;autres à venir. On va y arriver àtrouver la bonne maison dans le bon quartier !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et sinon, pour revenir à des histoires de voitures (c&amp;rsquo;est quand même le pays non ?), pour pouvoir assurer une voiture, il me faut un permis local. Ok, alors comment fait-on pour passer son permis en Californie (oui, c&amp;rsquo;est géré au niveau de l&amp;rsquo;état, je ne sais pas comment c&amp;rsquo;est ailleurs) ? En fait, on commence par prendre rendez-vous au bureau du DMV (Department of Motor Vehicles = Département des Véhicules à Moteur) local pour passer le code. Moi, le rendez-vous, c&amp;rsquo;était aujourd&amp;rsquo;hui à 12:00. Forcément, j&amp;rsquo;y vais en voiture (aller passer son permis en voiture, j&amp;rsquo;adore !), j&amp;rsquo;arrive pile à l&amp;rsquo;heure et je me présente dans la file &amp;ldquo;Rendez-vous&amp;rdquo;. La dame m&amp;rsquo;explique gentiment qu&amp;rsquo;il me faut le I-94 (mais si, le fameux document d&amp;rsquo;entrée aux US qu&amp;rsquo;ils ne distribuent plus). Je ne me démonte pas, on ne me la fait plus, et je lui répond du tac au tac que j&amp;rsquo;ai le numéro, pas de problème. Et là elle m&amp;rsquo;explique que je suis mignon avec mon numéro, mais que c&amp;rsquo;est le papier imprimé qu&amp;rsquo;elle veut&amp;hellip; Arghhh, je l&amp;rsquo;ai pas vu venir celle là ! Et comment je fais, moi, je te le pond le papelard ? Désolé, mais je ne me trimballe pas toujours avec une imprimante ! Du coup, elle me renvoie vers la boutique UPS (oui, comme les colis dans les camions marrons) la plus proche. J&amp;rsquo;y vais d&amp;rsquo;un pas décidé, je finis par la trouver et rentre la gueule enfarinée. Je n&amp;rsquo;ai pas eu le temps de finir de dire à la vendeuse pourquoi j&amp;rsquo;étais là (plus exactement j&amp;rsquo;ai eu le temps de dire &amp;ldquo;DMV&amp;rdquo;) qu&amp;rsquo;elle me dirigeait vers un ordinateur en me disant de lancer le navigateur et de cliquer sur le raccourcis &amp;ldquo;I-94 number&amp;rdquo;. En gros, elle m&amp;rsquo;a expliqué que la moitié de son activité tous les jours consistait à ce que les gens viennent imprimer leur I-94&amp;hellip; Du coup, je m&amp;rsquo;en retourne vers le bureau du DMV avec mon I-94, je remplis le formulaire (il y avait longtemps) et je retourne voir la dame (pas la même), toujours dans la file &amp;ldquo;Rendez-vous&amp;rdquo;. Et là j&amp;rsquo;ai droit à un superbe &amp;ldquo;Ah ben non, vous aviez rendez-vous à 12:00, donc après 12:10, votre rendez-vous expire, donc vous n&amp;rsquo;avez plus rendez-vous. Vous voulez reprendre un rendez-vous pour demain ou vous faites la queue sans rendez-vous ?&amp;rdquo; NAAAANNNN !!!! Tu déconnes, Simone, j&amp;rsquo;étais là à l&amp;rsquo;heure, moi ! Ne pas s&amp;rsquo;énerver, ne pas s&amp;rsquo;énerver, en plus il y a un panneau à côté du guichet qui rappelle que c&amp;rsquo;est illégal d&amp;rsquo;agresser les employés (si, je vous jure !). N&amp;rsquo;empêche que ma grande, maintenant que je suis là, c&amp;rsquo;est sûrement pas pour revenir demain, alors envoie ton numéro &amp;ldquo;sans rendez-vous&amp;rdquo; ! G092 ? On en est au combien ? G057&amp;hellip; Arghhh (bis). Nan, mais ça va aller vite, comme à la sécu&amp;hellip;
Donc 1:10 plus tard, voilà enfin mon numéro&amp;hellip; Saisie du dossier dans l&amp;rsquo;ordinateur, test de vision (c&amp;rsquo;est très mignon, il y a des panneaux de lettres comme chez l&amp;rsquo;ophtalmo qui pendent du plafond derrière les guichets), prise d&amp;rsquo;empreinte et $33 plus tard, me voile autorisé à aller me faire tirer le portrait. Chic, une autre file d&amp;rsquo;attente ! Je dirais bien qu&amp;rsquo;on se croirait à la sécu, mais ici ça marche pas :)
En bon français, je fais la gueule sur la photo avant de réaliser en voyant passer les gens après moi qu&amp;rsquo;on est pas obligé d&amp;rsquo;avoir l&amp;rsquo;air de rentrer en taule sur les photos d&amp;rsquo;identité, ici&amp;hellip; Trop tard ! Ensuite, c&amp;rsquo;est examen de code. J&amp;rsquo;avais beau avoir révisé (ok, la veille&amp;hellip;), je dois avouer que j&amp;rsquo;étais quand même pas super sûr de mon coup. Donc je vais à un ordinateur libre (oui, ici on peut passer son code sur ordinateur. Ou par écrit. Ou à l&amp;rsquo;oral. Et en plusieurs langues, en plus !) et je me lance dans le visionnage de la vidéo de présentation de comment se passe l&amp;rsquo;examen. Cool, je vais peut-être enfin savoir à combien de fautes j&amp;rsquo;ai droit ! Ah, ben en fait non, toujours pas (si quelqu&amp;rsquo;un le sait, je suis preneur de l&amp;rsquo;info), par contre, j&amp;rsquo;apprends que j&amp;rsquo;ai le droit de passer 3 questions. Oui, comme à questions pour un champion, si on veut pas répondre, il y a un bouton &amp;ldquo;passer&amp;rdquo;. Là, je commence à comprendre le discours sur le site du DMV qui explique que le DMV veut que tu aies ton permis. Ça m&amp;rsquo;a l&amp;rsquo;air plutôt cool, tout ça ! Allez, c&amp;rsquo;est parti ! 36 questions plus tard (dont 3 passées et une mauvaise réponse, oui, on le sait tout de suite), me voilà devant un écran qui me dit que j&amp;rsquo;ai &amp;ldquo;passed&amp;rdquo; mon examen. Merde, &amp;ldquo;passed&amp;rdquo;, c&amp;rsquo;est bien ou pas, déjà ? Ah, il y a aussi &amp;ldquo;congratulations&amp;rdquo;, ça doit être pas mal. Ou alors c&amp;rsquo;est juste parce que je suis arrivé au bout qu&amp;rsquo;on me félicite ? Bon, faut que je retourne au guichet, de toute façon (ça ne sera jamais que le 4ème&amp;hellip;). Chic, ça me manquait de faire la queue ! Au passage, pendant ce temps un senior (si, c&amp;rsquo;est comme ça qu&amp;rsquo;on dit par ici) venait pour faire renouveler son permis (ah, les braves gens qui font périmer les permis après un certain âge !). Et donc du coup a dû passer le test de vision. Euh, c&amp;rsquo;est moi ou deux erreurs sur 5 lettres, c&amp;rsquo;est un peu beaucoup ? Ah, elle lui fait repasser le test, bizarre, mais pourquoi pas. 3 erreurs sur 5, ce coup-ci ! Ok, donc là il repart  pied, c&amp;rsquo;est ça ? Ah non, il y a une autre machine pour les tests de vision ? Merde, elle lui fait encore passer 2 fois le test avant de lui dire que c&amp;rsquo;est bon. ON EST SÉRIEUX, LÀ ??? Personne ne se dit qu&amp;rsquo;en vrai il voit rien, le brave monsieur ??? Eh ben non, elle lui a renouvelé son permis ! Note à moi même: ne pas courir, on va lui laisser de l&amp;rsquo;avance pour être loin, à lui&amp;hellip; Finalement, arrive enfin mon tour de guichet post-examen. Ok, donc en fait c&amp;rsquo;est bon, j&amp;rsquo;ai réussi. Moralité, je sais toujours pas comment on fait pour réussir ou pas&amp;hellip; Enfin on s&amp;rsquo;en fout, j&amp;rsquo;ai le papier. Papier qui me dit explicitement que je n&amp;rsquo;ai le droit de conduire qu&amp;rsquo;avec un titulaire du permis californien assis à côté de moi. Donc je met le papier dans ma poche, je monte seul dans ma voiture et c&amp;rsquo;est parti, retour au boulot&amp;hellip; Je ne m&amp;rsquo;en lasse pas !
Prochaine étape, la conduite (à laquelle je DOIS arriver avec ma voiture&amp;hellip;), vendredi matin (j&amp;rsquo;adore la prise de rendez-vous en ligne !).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La suite au prochain épisode.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stay tuned,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ndash;
P.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paperasse, système et automobile</title>
      <link>https://pchaussalet.github.io/expat-coder/post/paperasse_systeme_et_automobile/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jan 2016 14:50:29 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://pchaussalet.github.io/expat-coder/post/paperasse_systeme_et_automobile/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bon, c&amp;rsquo;est pas tout ça, mais je suis venu pour bosser, moi. Et je veux bien être sympa, mais je vais pas complètement le faire pour la gloire. Comment, pour la grandeur de la France ? Mouais, enfin c&amp;rsquo;est pas ça qui va payer les factures&amp;hellip; (Au fait, je vous ai parlé des loyers ici ? Eh ben il faudra que je le fasse un jour !). Bref, il va falloir faire un peu de paperasserie pour m&amp;rsquo;enregistrer côté employeur, et puis il va falloir ouvrir un compte en banque aussi (il parait qu&amp;rsquo;il y a que dans les films de Scorcese qu&amp;rsquo;on se fait payer en liquide&amp;hellip;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alors, allons y dans l&amp;rsquo;ordre: Se faire enregistrer comme employé de la société. En fait, le responsable de l&amp;rsquo;administratif dans la boite n&amp;rsquo;étant pas là la semaine dernière, tout s&amp;rsquo;est déclenché cette semaine. À priori, plutôt simple, il ne faut pas grand chose:
- Visa: check
- Passeport: check (ça tombe bien, le visa est collé dedans, en général&amp;hellip;)
- Adresse: check
- Numéro de sécu: Oops&amp;hellip; Ça marche sans ? oui ? cool ! alors check !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Donc vendredi, on fait mon inscription dans le système de gestion RH, pas de problème, je devrais recevoir un mail de confirmation rapidement. Mail qui arrive environ une heure plus tard, pas de soucis. Ah, tiens, il faut que je me connecte pour remplir le formulaire I-9 (non, à priori, pas besoin du laisser passer A-39 :)). Ok, donc je me connecte avec mon numéro d&amp;rsquo;employé qui est indiqué dans le mail, facile, c&amp;rsquo;est quoi le mot de passe ? les 4 derniers chiffres de mon numéro de sécu&amp;hellip; Sérieusement ? À quoi ça sert de laisser passer un numéro de sécu vide, si on en a besoin pour se connecter ??? Bon, je vais essayer de deviner ce qu&amp;rsquo;un développeur aurait pu mettre comme valeur par défaut&amp;hellip; Vide ? nan&amp;hellip; 0000 ? Non plus&amp;hellip; Bon, je mettrais bien &amp;ldquo;NULL&amp;rdquo;, mais ça risque de se voir&amp;hellip;
Bon, on a un contact, chez le fournisseur du service ? Ok, on lui envoie un mail&amp;hellip; Auquel il s&amp;rsquo;empresse de nous répondre d&amp;rsquo;appeler le support utilisateur. Je peux pas le blâmer, j&amp;rsquo;aurais fait pareil à sa place !
Forcément, la réponse tombe à midi, et mon après midi est remplie de réunions avec des clients&amp;hellip; Sinon, j&amp;rsquo;aurais le temps d&amp;rsquo;appeler et ça serait nettement moins drôle (et on est au pays de Murphy, ne l&amp;rsquo;oublions pas&amp;hellip;).
Finalement, je réussi à planter une réunion en plein milieu (oui, je sais, c&amp;rsquo;est pas bien) pour appeler. Là, après avoir donné quelques preuves de mon identité (nom, prénom, date de naissance, adresse, téléphone, ce que j&amp;rsquo;ai mangé la veille et l&amp;rsquo;âge du capitaine), la dame me propose gentiment de me recréer un nouveau mot de passe. Donc ça y est, je suis enfin connecté et je peux remplir le formulaire I-9 (qui au passage est censé être rempli dans les trois jours après l&amp;rsquo;embauche&amp;hellip;).
Je me dis que finalement, ça aurait pu être bien pire, jusqu&amp;rsquo;à ce que je me retrouve face au formulaire I-9 (qui se remplit en ligne, vous l&amp;rsquo;aurez compris). Voyons, voyons, il faut donner quoi comme infos&amp;hellip;
Nom, prénom (ne pas oublier de mettre Pierre Virgil&amp;hellip;), adresse, numéro de sécu, date de naissance,&amp;hellip; Attendez, numéro de sécu ? M&amp;rsquo;en fout je met rien, on verra bien ce qui se passe&amp;hellip; Continuons: Numéro de passeport, numéro USCIS (l&amp;rsquo;immigration américaine) ou numéro I-94 (vous le sentez venir, le laisser passer A-39 ou pas ?). Ok, c&amp;rsquo;est quoi, ces machins là ? Bah, ça doit être sur mon visa&amp;hellip; Euh, non, on dirait pas&amp;hellip;
Ok, google, mon ami, c&amp;rsquo;est quoi un numéro USCIS et où est-ce qu&amp;rsquo;on le trouve ? Sur le visa ? Merci google&amp;hellip; mais où, sur le visa, en vrai ? Ah, des sites qui expliquent que ça se trouve sur le visa d&amp;rsquo;immigrant, ce que je n&amp;rsquo;ai évidemment pas, vu que je n&amp;rsquo;ai pas une green card&amp;hellip; Donc je n&amp;rsquo;ai pas de numéro USCIS, je note. Pas grave, je vais trouver mon numéro I-94 !
Google, tu es toujours là ? C&amp;rsquo;est quoi, le numéro I-94 ? Ah, I-94, c&amp;rsquo;est un formulaire aussi&amp;hellip; J&amp;rsquo;ai rempli ça, moi ? C&amp;rsquo;est quoi d&amp;rsquo;abord, comme formulaire ? Ah, c&amp;rsquo;est la carte verte que l&amp;rsquo;on remplissait avant la mise en place d&amp;rsquo;ESTA ( = système d&amp;rsquo;exemption de visa de tourisme américain). Attendez, vous avez bien dit &amp;ldquo;remplissAIT&amp;rdquo; ? C&amp;rsquo;est vrai, ça, je l&amp;rsquo;ai pas eu, ce papier, en arrivant ! Donc vous me demandez le numéro écrit sur un papier que je n&amp;rsquo;ai pas rempli, c&amp;rsquo;est bien ça ? Merci la maison des fous ! (Ça y est, on y est&amp;hellip;)
Bon après pas mal de recherches qui dans l&amp;rsquo;ensemble m&amp;rsquo;ont bien fait comprendre comment ça marchait quand il fallait encore remplir ce #$@!&amp;amp;# de papier vert (au passage, plutôt que le droit à l&amp;rsquo;oubli sur internet, on pourrait pas se pencher un peu sur l&amp;rsquo;obsolescence es informations sur internet ?), je finis par tomber sur un site officiel de l&amp;rsquo;immigration qui me cause du formulaire I-94. Une fois sorti du vocabulaire légal américain (un régal, Shakespeare à côté c&amp;rsquo;est Oui-oui et son âne), je comprend que le site me propose de consulter mon numéro I-94. Ça c&amp;rsquo;est bien foutu, vu que je suis censé ne pas avoir rempli le document correspondant&amp;hellip; Bon, ne chipotons pas, s&amp;rsquo;ils me disent que c&amp;rsquo;est ça mon numéro, je vais les croire&amp;hellip; Ah oui, enregistrer le numéro quelque part, je sens qu&amp;rsquo;on va me le redemander, celui là !
Bon donc finalement, je vais réussie à le remplir mon formulaire I-9. Ah, mince, le numéro de sécu ! Bon, on a dit que j&amp;rsquo;allais cliquer sur valider en sifflotant d&amp;rsquo;un air détaché genre &amp;ldquo;C&amp;rsquo;est pas moi m&amp;rsquo;sieur le juge, je vous jure !&amp;rdquo;. Évidemment, j&amp;rsquo;ai une alerte me disant que je n&amp;rsquo;ai pas rempli le champ. Ah, mais si je veux, je peux re-cliquer sur valider pour confirmer que je ne veux pas le remplir&amp;hellip; Ok, ne pas chercher à comprendre !
Bref, j&amp;rsquo;ai réussi à m&amp;rsquo;enregistrer dans le système RH de la boite, je devrais pouvoir être payé à la fin du mois&amp;hellip; Tiens, c&amp;rsquo;est quoi ce lien &amp;ldquo;Planning des salaires&amp;rdquo; ? Ah, ok, on est payés deux fois par mois&amp;hellip; Bizarre, mais pourquoi pas&amp;hellip; Oops (I did it again&amp;hellip; désolé !), le jour de paye c&amp;rsquo;est aujourd&amp;rsquo;hui&amp;hellip; Il va me falloir un compte pour verser l&amp;rsquo;argent dessus&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;D&amp;rsquo;où la deuxième partie de ce billet (oui, il y en a qui me reprennent sur mes anglicismes&amp;hellip;): Ouvrir un compte en banque. Un samedi matin. Le lendemain du jour de la paye. Le dernier jour du mois. Autant vous dire que j&amp;rsquo;étais tout seul à aller à la banque ! Coup de bol, un gentil employé essayait de faire avancer la file en demandant aux gens pourquoi ils venaient, histoire de faire un tri et de répartir plus efficacement. Ok, en vrai, je l&amp;rsquo;ai surtout vu faire comprendre aux gens qu&amp;rsquo;ils étaient des boulets parce qu&amp;rsquo;ils pouvaient retirer ou déposer du liquide ou des chèques au distributeur. Mais qu&amp;rsquo;importe, ce brave monsieur allait sûrement m&amp;rsquo;aiguiller vers la bonne personne sans que j&amp;rsquo;ai trop à attendre. Enfin ça, c&amp;rsquo;était avant qu&amp;rsquo;il demande au gars devant moi pourquoi il venait et que l&amp;rsquo;autre lui tienne la jambe pendant 10 minutes pour lui expliquer que oui, il savait qu&amp;rsquo;il pouvait déposer de l&amp;rsquo;argent u distributeur, mais que comprenez-vous mon pôvre monsieur, hier il avait essayé et que ça n&amp;rsquo;avait pas marché, enfin si, mais ça lui disait versement accepté, puis versement refusé et du coup il a 14 lignes sur son relevé de compte en ligne qui disent &amp;ldquo;accepté&amp;rdquo; et &amp;ldquo;refusé&amp;rdquo; (sérieux, gars, tu as essayé 7 fois ? Un prof de yoga ou un adepte du zen, sans doute). Et comme mon employé de la banque s&amp;rsquo;est retrouvé coincé, il a bien fallu que j&amp;rsquo;attende que la dissertation sur la réparation du DAB et le fait qu&amp;rsquo;il devraient y mettre un panneau, quand même (note pour plus tard: faire un post sur les panneaux en Californie) se termine pour enfin voir le soulagement dans le regard de l&amp;rsquo;employé quand je lui ai dit que je venais ouvrir un compte (Cool, il va pas me prendre trop la tête, lui). Du coup, il me fout dans les pattes de sa collègue et c&amp;rsquo;est parti. L&amp;rsquo;avantage d&amp;rsquo;arriver en mode &amp;ldquo;je n&amp;rsquo;ai pas d&amp;rsquo;historique, même pas encore mon premier salaire&amp;rdquo;, c&amp;rsquo;est que même un banquier n&amp;rsquo;essaye pas de vous proposer de produit d&amp;rsquo;épargne. Dans les dents, mon conseiller de la banque postale ! Le dossier se remplit pas trop mal, même sans numéro de sécu (oui ici, réussir à faire une démarche sans numéro de sécu, c&amp;rsquo;est pas toujours évident). J&amp;rsquo;ai même eu le droit de remplir un dossier de demande de carte de crédit. Elle s&amp;rsquo;est même excusée que mon dossier ait besoin d&amp;rsquo;être étudié avant d&amp;rsquo;avoir l&amp;rsquo;accord, mais que c&amp;rsquo;est parce que c&amp;rsquo;est ma première demande, sinon, ça pourrait être automatique (subprime, anyone ?)&amp;hellip;
Du coup, je ressort avec mon dossier complet, il n&amp;rsquo;y a plus qu&amp;rsquo;à attendre la carte de débit et l&amp;rsquo;accord pour la carte de crédit. La classe, je vais pouvoir consommer comme un américain !! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En parlant de consommer, passons à la troisième et dernière partie de ce post (oui, j&amp;rsquo;assume): Ma location de bagnole se terminant dans une semaine, il va peut-être falloir que je m&amp;rsquo;affole pour en acheter une. Au passage, je découvre une nouvelle joyeuseté du système: Sans numéro de sécu, pas de permis californien (non, c&amp;rsquo;est pas un permis avec de l&amp;rsquo;ananas dedans), donc pas d&amp;rsquo;assurance. Or une des vérifications faite au passage du permis est l&amp;rsquo;assurance de la voiture (oui, ici on vient passer son permis avec sa voiture, sans commentaire). Logique !
Bon, en vrai, il y a moyen de conduire entre l&amp;rsquo;obtention du code et le passage de la conduite. Je pense que je ne comprendrai jamais leur rapport à la bagnole&amp;hellip;
Enfin bon, essayons de prendre le pouls du marché de la voiture d&amp;rsquo;occasion dans le coin, et commençons par aller jeter un oeil aux (nombreux) vendeurs de voiture du coin. Ça tombe bien, ils sont quasiment tous au même endroit. Bon par contre, c&amp;rsquo;est juste en face de mon magasin de musique de la dernière fois: ne pas craquer, ne pas craquer&amp;hellip; Bon j&amp;rsquo;en choisis un au hasard, allons chez Toyota. Oui, je sais j&amp;rsquo;aurais aussi pu choisir Audi, mais j&amp;rsquo;ai un budget limité, voyez vous. C&amp;rsquo;est un peu le défaut de devoir payer une voiture comptant, ça a comme un effet sur le montant que vous acceptez d&amp;rsquo;y mettre. Bref, j&amp;rsquo;arrive chez Toyota, je me fais agresser par un vendeur (oui, je sais que c&amp;rsquo;est son job, mais quand même) qui tente d&amp;rsquo;abord de me fourguer une bagnole neuve. Puis quand je lui parle d&amp;rsquo;occase, il tente des occases qui à mon avis ont moins de kilomètres (pardon, miles) que les neuves d&amp;rsquo;avant, vu qu&amp;rsquo;elles sont quasiment au même prix. Du coup, je coupe court et lui annonce mon tarif. Je pense que même quand j&amp;rsquo;aurais ma voiture, je retournerai dans des concessions pour leur annoncer que je veux acheter une voiture avec ce budget, juste pour profiter du changement d&amp;rsquo;expression du vendeur. Du coup, il m&amp;rsquo;emmène dans l&amp;rsquo;annexe &amp;ldquo;voitures pas chères&amp;rdquo; de la concession (5 bonnes minutes de voiture pour y aller, quand même). On fait un rapide tour, j&amp;rsquo;en remet une couche en lui expliquant que je n&amp;rsquo;en suis qu&amp;rsquo;à la réflexion et du coup il me colle dans les pattes d&amp;rsquo;un vendeur local (je pense que je n&amp;rsquo;ai jamais vu un vendeur de voiture lâcher un client à un autre vendeur, entre nous). Il me présente quelques voitures, bien évidemment hors budget, et je l&amp;rsquo;achève en lui expliquant que non seulement je n&amp;rsquo;en suis qu&amp;rsquo;à la réflexion, mais qu&amp;rsquo;en plus, je n&amp;rsquo;ai pas l&amp;rsquo;argent, qu&amp;rsquo;il faut que je fasse le transfert. C&amp;rsquo;est marrant, ça a un peu coupé court à l&amp;rsquo;argumentaire de vente&amp;hellip; Mais bon, j&amp;rsquo;ai vu ce que je voulais, j&amp;rsquo;ai une idée des prix et du type d&amp;rsquo;occase que je peux trouver en concession.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ah, comme je suis là, si j&amp;rsquo;allais faire un petit tour dans mon nouveau magasin de musique préféré ? En plus, on m&amp;rsquo;a demandé des photos, j&amp;rsquo;ai même une excuse !
Donc je précise tout de suite, je n&amp;rsquo;ai toujours pas craqué, je m&amp;rsquo;en étonne moi même&amp;hellip;
Mais bon, j&amp;rsquo;avais promis des photos, les voici, histoire de bien comprendre le coup des bras de 7 mètres pour attraper certains instruments:
&lt;img src=&#34;basses.jpg&#34; alt=&#34;Basses&#34; /&gt; &lt;img src=&#34;guitares.jpg&#34; alt=&#34;Guitares&#34; /&gt; (pour info, sur celle du mur de guitares, la zone au fond qui ressemble à un loueur de station de ski, c&amp;rsquo;est la zone guitares acoustiques/country/redneck/où-est-ce-que-je-gare-mon-pickup)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et histoire de se rappeler qu&amp;rsquo;on est quand même dans la Baie de San Francisco:
&lt;img src=&#34;mets.jpg&#34; alt=&#34;Mets&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bon, par contre, j&amp;rsquo;ai peut-être pas craqué en musique, mais j&amp;rsquo;ai découvert un autre magasin appelé Central Computers, du coup, ma réception WiFi s&amp;rsquo;est nettement améliorée&amp;hellip; Et je suis en train de me battre avec un écran LCD programmable que j&amp;rsquo;ai soudé avec mes petits doigts&amp;hellip; On va dire que j&amp;rsquo;ai trouvé un nouveau jouet pour m&amp;rsquo;occuper ! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La suite au prochain épisode.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stay tuned,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ndash;
P.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I am not a number ! (yet)</title>
      <link>https://pchaussalet.github.io/expat-coder/post/i_am_not_a_number_yet/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jan 2016 07:44:15 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://pchaussalet.github.io/expat-coder/post/i_am_not_a_number_yet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bon, ok la Californie a beau être un état plutôt progressiste et la région de San Francisco encore plus progressiste, des fois on se rappelle quand même que ça reste les États-Unis, avec tout le décalage que ça peut entrainer pour nous autres issus du vieux continent.
Par exemple, quand vous arrivez au bureau de sécu, qu&amp;rsquo;il y a un garde armé à l&amp;rsquo;entrée et que l&amp;rsquo;on vous précise qu&amp;rsquo;il est interdit d&amp;rsquo;entrer avec une arme. Une fois passé la première réaction (&amp;ldquo;j&amp;rsquo;aurais que ça à foutre de venir armé à la sécu&amp;rdquo;), on se rappelle qu&amp;rsquo;ici, avoir une arme à feu, c&amp;rsquo;est envisageable&amp;hellip; Bon, dans la même phrase, notre charmante garde nous précise aussi qu&amp;rsquo;il est interdit d&amp;rsquo;entrer avec de la bouffe (pour info, le panneau montre évidemment un gobelet de fast-food :)) et que si on veut, on peut aller poser bouffe et armes dans notre voiture.
Flingues, bouffe et bagnoles: Yeah, America !!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Plus sérieusement, moi qui m&amp;rsquo;attendais à y passer ma journée (j&amp;rsquo;y étais même en avance pour l&amp;rsquo;ouverture !), j&amp;rsquo;ai presque été déçu. 45 minutes entre le moment où j&amp;rsquo;ai arrêté mon moteur (oui, mais c&amp;rsquo;est loin de la maison, et j&amp;rsquo;ai pas de tickets de bus&amp;hellip; Ou bien j&amp;rsquo;ai oublié, ou ils sentaient pas bon) et le moment où je me sis rassis dans ma voiture ! Même pas drôle !
J&amp;rsquo;ai eu un peu l&amp;rsquo;impression de revenir à l&amp;rsquo;ambassade 3 mois après: le même système de tickets sur le même type de borne tactile, le même espace d&amp;rsquo;attente assis sur les mêmes chaises au milieu des mêmes guichets&amp;hellip; Ok, l&amp;rsquo;administration est pus forte que la différence culturelle, on standardise pareil ! Jusque dans l&amp;rsquo;erreur de l&amp;rsquo;ordinateur qui a forcément raison !
Oui parce que j&amp;rsquo;ai découvert que l&amp;rsquo;immigration américaine s&amp;rsquo;était un peu ramassé sur mon visa, ils ont oublié d&amp;rsquo;indiquer que mon deuxième prénom était un deuxième prénom. Du coup, le charmant préposé du guichet a un peu galéré à me retrouver avant de chercher par numéro de visa ou de passeport ou de je sais pas quoi et de réaliser que le prénom était erroné&amp;hellip; Et comme tout les préposés du monde l&amp;rsquo;auraient fait à sa place, sa réponse a été &amp;ldquo;je peux rien changer, maintenant pour les États-Unis, vous vous appelez Pierre Virgil&amp;rdquo;. C&amp;rsquo;est marrant, je suis même pas surpris !
Bon, rien de bien grave, il va juste falloir que j&amp;rsquo;y pense en remplissant des papiers officiels. En tous cas rien d&amp;rsquo;assez grave pour vérifier que le laisser-passer A39 existe bien ici aussi&amp;hellip;
Donc moralité, j&amp;rsquo;avais prévenu mes collègues que j&amp;rsquo;arriverai tard (ou pas du tout), surement pas avant l&amp;rsquo;après-midi, pour rien. À tel point qu&amp;rsquo;en arrivant vers 10:30, j&amp;rsquo;étais le premier. Sans dec&amp;rsquo;, je sais bien que je suis sans doute encore un peu décalé, mais les gars, 10:30, quoi ! Normal&amp;hellip;
Quand je pense qu&amp;rsquo;ils osent me faire des blagues sur le fait qu&amp;rsquo;en France on prend 3h pour manger le midi ! Enfin, les clichés ont la vie dure (ce blog en étant un bon exemple ;)).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sinon, autre nouveauté, j&amp;rsquo;ai participé à mon premier anniversaire par internet. Et ben le gateau, il est meilleur en vrai qu&amp;rsquo;en numérique&amp;hellip; Mais même si la proposition était tentante, je ne suis pas sûr que l&amp;rsquo;envoi par la poste soit une bonne idée. Enfin c&amp;rsquo;est gentil d&amp;rsquo;y avoir pensé ! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mince, si on m&amp;rsquo;avait dit que pour mon enregistrement à la sécu, je ferais un post aussi court, je n&amp;rsquo;y aurais pas cru ! Chuis deg&amp;rsquo; , je pensais tout mettre dans celui là, moi&amp;hellip; Bon, on verra la prochaine fois, il faut encore que je reçoive ma carte, il peut toujours se passer plein de choses d&amp;rsquo;ici là !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La suite au prochain épisode.
Stay tuned,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ndash;
P.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saison 2</title>
      <link>https://pchaussalet.github.io/expat-coder/post/saison_2/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2016 23:24:47 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://pchaussalet.github.io/expat-coder/post/saison_2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bon, c&amp;rsquo;est pas tout ça, mais ma moyenne d&amp;rsquo;écriture est en chute libre&amp;hellip; Ce qui au bout de deux posts est plutôt mauvais signe, vous en conviendrez !
Du coup, ça risque d&amp;rsquo;être long, alors j&amp;rsquo;espère pour vous que vous n&amp;rsquo;avez pas de lait sur le feu ou de train à prendre. Enfin surtout pour moi, parce que si c&amp;rsquo;est pour pas avoir le temps de lire la fin, je vais pas l&amp;rsquo;écrire, on gagnera du temps&amp;hellip; ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alors, dans l&amp;rsquo;ordre (de quoi, je sais pas, mais c&amp;rsquo;est toujours un ordre après tout), grande nouvelle:
Houston, on a des tomates !
Oui, oui des vraies tomates, pas en boite ni surgelées ! (des en boite, c&amp;rsquo;est de la triche et j&amp;rsquo;avais pas d&amp;rsquo;ouvre boite alors j&amp;rsquo;avais l&amp;rsquo;air d&amp;rsquo;un âne avec ma conserve&amp;hellip; Vous avez en tête la première séquence de 2001 l&amp;rsquo;odyssée de l&amp;rsquo;espace ? Ben voila !).
Ok, j&amp;rsquo;ai été aidé sur ce coup là (c&amp;rsquo;est cool, un boss français !), mais on va dire que ça compte quand même. J&amp;rsquo;ai même trouvé des oeufs. Si, si des vrais oeuf, d&amp;rsquo;une couleur normale :D Et pas en boite de 24, juste 6 ! Normal, je vous dis !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sinon, depuis mon dernier post, un autre évènement d&amp;rsquo;importance: mon premier week end. Ça faisait longtemps que je ne m&amp;rsquo;étais pas levé à 8:00 un samedi, mais jetlag + pas de vrais rideaux occultants + &amp;ldquo;forcément, c&amp;rsquo;est le jour où t&amp;rsquo;as rien à faire que tu te réveilles tôt&amp;rdquo; oblige, pas moyen de se rendormir&amp;hellip; Bon, ok, je me lève, je vais faire genre hygiène de vie irréprochable, toussa (on y reviendra&amp;hellip;). Alors, déjà, pourquoi y a un chinois qui fait du tai chi devant chez moi ?? Ah, oui, c&amp;rsquo;est vrai, je suis pas tout seul dans la maison, j&amp;rsquo;avais tendance à l&amp;rsquo;oublier, dans ma cabane au fond du jardin&amp;hellip; Ah, et le jardin est partagé, donc c&amp;rsquo;est cool ! Enfin en même temps, vu la flotte, je passe mon tour pour la bronzette dans le jardin. Note pour plus tard, le prochain qui me sort le couplet &amp;ldquo;Californie = soleil&amp;rdquo;, il va vraiment falloir qu&amp;rsquo;on cause ! D&amp;rsquo;ailleurs, j&amp;rsquo;ai pu vérifier la réputation sur l&amp;rsquo;isolation des baraques (ok, c&amp;rsquo;est pas une vraie maison, mais quand même&amp;hellip;) locales. Entre l&amp;rsquo;humidité et le fait que j&amp;rsquo;ai juste un chauffage d&amp;rsquo;appoint, les douches sont rudes&amp;hellip; J&amp;rsquo;envisage de choper un écureil ou deux pour me faire des chaussons. Oui, ici il n&amp;rsquo;y a pas de chat errant, juste des écureuils&amp;hellip; C&amp;rsquo;est un autre style !
Bref, une fois passé la surprise du chinois dans le jardin, je continue en mode sérieux, direction le lave-o-matic (laundromatic dans la langue de Dr Dre). Bon, c&amp;rsquo;est le moment où tu te dis qu&amp;rsquo;il va falloir racheter des fringues, parce que c&amp;rsquo;est pas avec une lessive par semaine que je vais remplir une machine, moi&amp;hellip; Ah oui, et on oublie aussi qu&amp;rsquo;au pays de l&amp;rsquo;électro ménager et dans une banlieue résidentielle, les gens ont des laves-linges&amp;hellip; Donc tu mets une demie heure à trouver une laverie, normal, mais au moins, elle a le wifi (c&amp;rsquo;est la Silicon Valley ou c&amp;rsquo;est pas la Silicon Valley ?).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ensuite, petite balade. Enfin tour en bagnole, faut pas déconner, manquerait plus qu&amp;rsquo;on marche !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et là, le drame. Je suis tombé sur ça:
&lt;img src=&#34;guitar_center.jpg&#34; alt=&#34;Guitar center&#34; /&gt;
et ça:
&lt;img src=&#34;starving_musician.jpg&#34; alt=&#34;Starving musician&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;avantage, c&amp;rsquo;est que ça a occupé une bonne partie de l&amp;rsquo;après midi, d&amp;rsquo;autant que contrairement aux magasins de musique français où il faut présenter ton certificat de baptème, une analyse d&amp;rsquo;urine et ton arbre généalogique sur 17 générations avant de pouvoir essayer une infame guitare coréenne mal réglée et désaccordée (et encore là, tu te demandes si tu ne viens pas de t&amp;rsquo;oublier sur la jambe du vendeur tellement ça l&amp;rsquo;enthousiasme), là c&amp;rsquo;est carrément open bar. Enfin à condition d&amp;rsquo;avoir des bras de 7 mètres de longs (mince, ça fait combien en pouces, ça ? et en pieds ?) pour attraper certaines guitares en hauteur. Mais une fois que tu as manqué de te tuer en te faisant tomber une basse de 10 kilos sur la tronche, tu peux jouer tant que tu veux, sur les amplis que tu veux, tout le monde s&amp;rsquo;en fout.
L&amp;rsquo;inconvénient, c&amp;rsquo;est que repartir les mains vides, c&amp;rsquo;est très frustrant&amp;hellip; Du coup, j&amp;rsquo;ai trouvé une technique: n&amp;rsquo;essayer que les instruments les plus chers, comme ça je me pose moins la question de savoir si ça serait raisonnable, je sais déjà que la réponse est non (et en plus, j&amp;rsquo;ai pas assez de cash pour l&amp;rsquo;acheter, donc c&amp;rsquo;est double sécurité) !
Du coup, je n&amp;rsquo;ai pas pû m&amp;rsquo;empécher de retourner y faire un tour le lendemain, mais je pense sérieusement qu&amp;rsquo;il va falloir que j&amp;rsquo;arrête avant que ça finisse mal&amp;hellip; D&amp;rsquo;autant que je commence à me dire que ça serait un bon moyen de passer le temps, parce que sans TV, avec un internet en mode forfait voyelles et sans bouquins, les soirées sont longues&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le bon côté, c&amp;rsquo;est que le samedi, on se couche tôt et le dimanche, on se lève&amp;hellip; tôt aussi ! Mais qui dit dimanche, dit brunch. Ok, Google, trouve moi un brunch bien noté à proximité. Los Gatos ? C&amp;rsquo;est où, ça ? Bon, on s&amp;rsquo;en fout, de toute façon, il faut que j&amp;rsquo;abandonne l&amp;rsquo;idée de trouver un truc à faire à pieds, donc 10 ou 20 minutes de voiture, c&amp;rsquo;est pareil, en plus, c&amp;rsquo;est au bout de la rue (comprendre à 10 kms), donc il suffit d&amp;rsquo;aller tout droit ! A moi Los Gatos !
Là, on découvre que les baraques sympas autour de chez soi sont juste la niche du chien des maisons de Los Gatos&amp;hellip; Ok, faudra jeter un oeil aux prix de l&amp;rsquo;immobilier, juste pour rire&amp;hellip;
Après avoir pris un brunch plus que correct (et même pas très cher, sachant que j&amp;rsquo;ai rien mangé avant le soir !), petite balade (à pieds ! wouhou !!) dans le centre de Los Gatos, riante petite bourgade typique de n&amp;rsquo;importe quelle image d&amp;rsquo;Epinal (comment on dit ici ? Ils doivent s&amp;rsquo;en foutre d&amp;rsquo;Epinal, pour le coup) issue d&amp;rsquo;une quelconque série ou téléfilm américain&amp;hellip; Sauf que là, on y croise les bureaux de imageshack et quand on en ressort, on tombe sur le campus de netflix. Silicon Valley, quand tu nous tiens !
Retour à ma cage à lapins où je profite d&amp;rsquo;une éclaircie (et de la fin du cours de tai chi) pour me poser un peu sur ma terrasse (enfin de vant la porte, ne nous emballons pas).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sinon, des fois je bosse, quand même (voir un peu trop certains jours), mais c&amp;rsquo;est une autre histoire, encore que ça pourrait être dans la catégorie &amp;ldquo;food&amp;rdquo;, aussi. Je pense que je n&amp;rsquo;ai jamais vu une telle quantité de nourriture sur un lei de travail (ok, dans un resto, ça compte pas). Et puis que du sain, genre ça:
&lt;img src=&#34;beef_jerky.jpg&#34; alt=&#34;Beef jerky&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oui, ce sont bien des sachets de bonbons au boeuf&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En même temps, pour faire passer, on peut prendre ça:
&lt;img src=&#34;coconut_coffee.jpg&#34; alt=&#34;Coconut coffee&#34; /&gt;
C&amp;rsquo;est marrant comme au bout d&amp;rsquo;une semaine, je me dis &amp;ldquo;ok, laisse courir, tu passeras toujours pour un original avec ton café noir sans sucre&amp;hellip;&amp;rdquo; !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allez, c&amp;rsquo;est pas tout ça, mais demain c&amp;rsquo;est Social Security Office pour demander mon numéro de sécu, il faut que j&amp;rsquo;en garde un peu, je pense qu&amp;rsquo;il y aura de quoi raconter (enfin pas trop j&amp;rsquo;espère&amp;hellip;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La suite au prochain épisode.
Stay tuned,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ndash;
P.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les passagers du vol 084...</title>
      <link>https://pchaussalet.github.io/expat-coder/post/les-passagers-du-vol-084/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2016 07:24:49 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://pchaussalet.github.io/expat-coder/post/les-passagers-du-vol-084/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bon, j&amp;rsquo;avais promis de raconter mon voyage, je vais bien être obligé de m&amp;rsquo;y tenir ! ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;D&amp;rsquo;abord les préparatifs, parce qu&amp;rsquo;en soit, ça vaut le détour&amp;hellip; Après avoir laborieusement décidé de la meilleure stratégie de billets d&amp;rsquo;avion (oui, ça existe, la stratégie de billets d&amp;rsquo;avion !) et s&amp;rsquo;être occupé de me débarasser de la plus grosse partie (si quelqu&amp;rsquo;un est intéressé par le reste, me contacter) de mon matériel de musique, il a bien fallu se résourde à faire les valises. Oui, je dis bien LES valises, parce qu&amp;rsquo;une fois n&amp;rsquo;est pas coutume, il y a eu investissement dans un supplément pour avoir une deuxième valise de 23kg. Là, on se dit &amp;ldquo;Tranquille, même quand je pars super longemps, j&amp;rsquo;e ai qu&amp;rsquo;une, ça va le faire&amp;rdquo;. Si, si, vous aussi, à un moment vous vous diriez ça, et puis au pire, on va en profiter pour faire du tri dans les armoires, hein ? Perso, j&amp;rsquo;ai bien viré les &lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;3&lt;/sub&gt; de mes fringues et quand j&amp;rsquo;ai pesé la première valise, elle faisait ses 25kg sans problème. Donc là, on se retourne vers ses affaires, on réalise qu&amp;rsquo;on a à peine mis un tiers de ce qu&amp;rsquo;on avait prévu d&amp;rsquo;emmener et on sent une grosse goutte de sueur se mettre à couler. Et ce n&amp;rsquo;est pas que parce que la valise est lourde !
Donc grande interrogation: &amp;ldquo;Mais pourquoi d&amp;rsquo;habitude ça marche et là, non ?&amp;rdquo;. Réponse: D&amp;rsquo;habitude, vous n&amp;rsquo;emmenez pas vos costards, tout vos jeans, des partitions (oui, je ne peux pas tout vendre non plus&amp;hellip;),&amp;hellip;
Solution ? &amp;ldquo;Bon finalement, je ne le met plus, ce pull&amp;hellip; Et puis ce jean, il est un peu fatigué&amp;hellip;&amp;rdquo; Oui, vous re-triez. Avec succès, cette fois, vu que tout rentre dans vos deux valises, elles font 23kg pile chacune (je pense que je vais me lancer dans une collection d&amp;rsquo;étiquettes oranges &amp;ldquo;bagage lourd&amp;rdquo; ;)) et&amp;hellip; on vous rappelle que vous ne partez toujours pas en vacances, et qu&amp;rsquo;il va vous falloir du linge en plus, genre torchons, serviettes (oui, je sais, il ne faut pas les mélanger),&amp;hellip;
Tiens, revoila ma copine la goutte de sueur !
Ah, je sais, j&amp;rsquo;ai droit à un bagage cabine ! C&amp;rsquo;est quoi le poids et les dimensions maxi ? 12kg, vous dites ? Ok, j&amp;rsquo;abandonne le sac photo, je bascule sur le trolley cabine et je le bourre de ce qui manque !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalement, le grand jour arrive, et je me présente la gueule enfarinée au comptoir dépose bagages avec mes bagages pleins ras la gueule, mais dans les clous&amp;hellip;
Enfin ça cest ce que je crois jusqu&amp;rsquo;au moment où on commence la pesée.
Valise 1, 23kg: YES !
Valise 2, 23kg et des poussières: yes ! (oui, un peu moins fort, ça dépasse un peu, même si ça le fait)
Trolley cabine + PC (ah bon, faut peser les deux ?), 14kg: oops, retour de la sueur&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pas de panique, on va trouver une solution&amp;hellip; La dernières fois, j&amp;rsquo;avais 2kg de trop dans ma valise, j&amp;rsquo;ai transféré dans mon sac cabine, je n&amp;rsquo;ai qu&amp;rsquo;à faire le contraire&amp;hellip; Ah ben non, je peux plus rien mettre dans les valises&amp;hellip; Ok, finalement, je nai pas besoin de tant de serviettes, si ? Et une seule paire de converses, ça sera suffisant !
Nouvelle pesée: 12.2kg, mais ça passe quand même, ouf.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bon, maintenant que je n&amp;rsquo;ai plus les valises sur le dos, on va prendre un café ? Ok, j&amp;rsquo;aurais peut-être plutôt dû prendre une camomille, j&amp;rsquo;avais pas forcément besoin de beaucoup d&amp;rsquo;excitants&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalement, arrive le grand moment, il faut y aller, passer la sécurité, la police, monter dans l&amp;rsquo;avion,&amp;hellip;
Enfin, il faut déjà y aller seul, en laissant les autres derrière et je dois avouer que c&amp;rsquo;est un peu plus facile à écrire qu&amp;rsquo;à faire&amp;hellip; Mais bon, l&amp;rsquo;aventure est belle, donc on arrive à se décoller et on y va gaiement pour passer son barda aux rayons X. Hein ? Comment ça, il faut que je pèse mon bagage cabine ? Et m***e&amp;hellip; C&amp;rsquo;est obligé ? Ok, ok&amp;hellip; Enfin vu la technique de pesée, à part une valise plombée de 50kg, je ne vois pas trop ce qu&amp;rsquo;il peut voir, le monsieur&amp;hellip; On lui a pas appris qu&amp;rsquo;il faut attendre que le chiffre s&amp;rsquo;arrête de changer sur une balance ? Parce que là, même moi je sais pas combien pesaient mes affaires, tellement il a été vite. Enfin je vais pas me plaindre, me voila à passer la sécurité.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bon, maintenant que j&amp;rsquo;ai prouvé qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;y avait pas d&amp;rsquo;atomic bombe dans la canisse (spéciale dédicace !), il faut que je trouve ma porte d&amp;rsquo;embarquement&amp;hellip; Il a dit quoi ? Ah oui, 49. Ah cool, c&amp;rsquo;est juste là ! Bon, pas de panique, le vol est pas encore affiché sur les écrans à la porte, je peux me poser 5 minutes. Tiens, toujours pas de vol affiché ? Ah si, mais pourquoi ils indiquent Varsovie ? C&amp;rsquo;est bien 49, non ? Oui, F49 et sur mon billet c&amp;rsquo;est écrit&amp;hellip; L49 ! Ah merde, c&amp;rsquo;est pas pareil ? Bon, on rembobine et on retourne checker les panneaux. Ah tiens, les portes L, elles sont indiquées par là ! Allez, c&amp;rsquo;est parti, ça doit pas être bien loin, mais bon&amp;hellip;
Dites, elles sont un peu plus loin que je pensais quand même, les portes L&amp;hellip; Hein ? Terminal E ??? Mais pourquoi je m&amp;rsquo;enregistre au F, alors ?! Et c&amp;rsquo;est quoi ce monde ? La police ? (Ah oui, c&amp;rsquo;est vrai ça, jai pas passé la police, encore&amp;hellip;) Mais pourquoi le passage d&amp;rsquo;un terminal à l&amp;rsquo;autre se fait par un couloir avec les guichets de police au milieu ??? C&amp;rsquo;est sûr que sur les plans, ça devait bien rendre&amp;hellip;
Bon coup de bol, les sas parafe sont ouverts, au moins je ne perd pas de temps là. Parce qu&amp;rsquo;évidemment, ma porte d&amp;rsquo;embarquement est genre l&amp;rsquo;avant dernière du terminal, sinon c&amp;rsquo;est pas drole ! (d&amp;rsquo;ailleurs, je déteste mon idée de gros bagage cabine, à un moment il faut se le trainer&amp;hellip;).
Finalement, j&amp;rsquo;arrive à bon port genre 5 minutes après le début de l&amp;rsquo;embarquement et&amp;hellip; rien. Personne ne bouge, il n&amp;rsquo;a pas encore commencé&amp;hellip; M&amp;rsquo;en fout, je suis là !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On finit par ête autorisés à monter dans l&amp;rsquo;avion, je me présente à l&amp;rsquo;hotesse (père ancien mécanicien AF, mot au comamndant de bord, toussa&amp;hellip;) qui me fait comprendre d&amp;rsquo;un air très concerné qu&amp;rsquo;elle n&amp;rsquo;en a rien à foutre de ma life. Ok, c&amp;rsquo;est noté, je vais m&amp;rsquo;asseoir à ma place (note pour plus tard, éviter les sièges au bord du couloir sur les changements de taille de rangée, les gens ne me voient pas et prennent mon épaule pour un bumper de flipper&amp;hellip;).
Et là, j&amp;rsquo;assiste à une scène assez surréaliste: sur un certain nombre de sièges, il manque un petit accessoire: une assise ! Quand je dis certain nombre, j&amp;rsquo;ai dû en compter 5, mais je n&amp;rsquo;ai vu que mon côté&amp;hellip; Donc pendant tout l&amp;rsquo;embarquement, au fur et à mesure où les gens découvrent qu&amp;rsquo;ils auraient dû prendre le supplément &amp;ldquo;assise&amp;rdquo; dans leur billet, les stewards et hotesses circulent dans les allées de l&amp;rsquo;avion avec des assises de siège à la main ! Il y a une paire d&amp;rsquo;américains qui en rient encore, je pense !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bon, coup de bol (enfin un !), j&amp;rsquo;ai un siège complet, avec toutes les options (même l&amp;rsquo;option écran tactile pas tactile, mais bon&amp;hellip;). Alors si j&amp;rsquo;étais mesquin, je critiquerais les films, mais ça serait juste pour dire du mal, et c&amp;rsquo;est pas mon genre&amp;hellip;
Donc voyage sans encombre, un eu mal à l&amp;rsquo;épaule, mais rien de bien méchant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et finalement, arrive le moment tant attendu (et finalement presque redouté) où l&amp;rsquo;avion se pose, se gare et où il va falloir se présenter à la police avec son visa tout neuf. D&amp;rsquo;ailleurs, à quelle police je vais, moi ? visitor, resident ? Pas de gaffe, on va demander&amp;hellip; Ok, va pour visitor, en fait je m&amp;rsquo;en fout moi, de toute façon j&amp;rsquo;ai forcément oublié de prendre un papier indispensable à mon entrée, du coup je vais faire demi-tour et rentrer en France, non ?
Merde, un guichet se libère, c&amp;rsquo;est à mon tour&amp;hellip; Good afternoon, H-1B visa, bla bla bla&amp;hellip; Ok, tu t&amp;rsquo;en fous de ce que je te raconte, monsieur le policier ? Tu n&amp;rsquo;aurais pas une cousins hotesse sur air france, par hasard ? Tiens, il met un coup de tampon dans mon passeport et il me dit que c&amp;rsquo;est bon ? Sans déc&amp;rsquo; ???
Ne pas sauter partout, ne pas sauter partout&amp;hellip; Hein ? j&amp;rsquo;ai l&amp;rsquo;air d&amp;rsquo;un couillon à sourir bêtement comme ça ? M&amp;rsquo;en fout, chuis temporary worker, moi !!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ok, ok, faut que j&amp;rsquo;aille chercher mes valises, maintenant&amp;hellip; Tiens, elles n&amp;rsquo;ont pas perdu de poids, depuis 12h ! Hop, la douane, même plus peur ! Hop la voiture de location, trop facile, je sais déjà où c&amp;rsquo;est, même pas besoin des panneaux, moi ! Hop, aller jusqu&amp;rsquo;à Saratoga, trop facile, je vas même pas suivre le GPS, je vais plutôt passer par le boulot pour voir la route&amp;hellip; (Bon ok, une fois sorti des grands axes, merci le GPS, quand même) Hop la location de la piaule ! Bon, par contre, on avait parlé d&amp;rsquo;un micro-onde et d&amp;rsquo;une table, non ? Ok, monsieur le loueur, on se voit plus tard, de toute façon j&amp;rsquo;ai des courses à faire, moi&amp;hellip; Ben oui, il me faut à manger et un téléphone, le minimum vital, quoi&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bon finalement, micro-onde ET plaques électriques (d&amp;rsquo;où les poeles et casserole, parce que si on fait les pancakes dans une poele, il faut une casserole pour cuie des pates !;)) et une table immense multi-usage (chevet / bureau / repas) plus tard, me voila installé et prêt à aller bosser demain. Enfin demain, parce que là, je suis un peu fatigué, il est 5h du mat&amp;rsquo; en France et je suis levé depuis 6H la veille&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La suite au prochain épisode.
Stay tuned,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ndash;
P.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C&#39;est parti</title>
      <link>https://pchaussalet.github.io/expat-coder/post/c-est-parti/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jan 2016 23:08:20 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://pchaussalet.github.io/expat-coder/post/c-est-parti/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bon, à priori, je suis enfin un représentant de la fuite des cerveaux français vers l&amp;rsquo;eldorado californien (vous aussi, vous trouvez que ça fait un peu couv&amp;rsquo; de l&amp;rsquo;express, cette phrase ?).
Une fois n&amp;rsquo;est pas coutume, je vais commencer par mon deuxième jour en terre américaine, si vous êtes sage, je vous raconterais le voyage plus tard.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aujourd&amp;rsquo;hui, premier jour de salarié US, avec juste le décalage horaire qui va bien pour être d&amp;rsquo;attaque assez tôt. Enfin soyons honnête, 5:00 du matin, c&amp;rsquo;est carrément raisonnable, je m&amp;rsquo;attendais à pire.
Bref, une fois levé et le petit déjeuner pris (sans café, grrr&amp;hellip;), j&amp;rsquo;ai commencé à bosser en espérant qu&amp;rsquo;un de mes collegues me ferait signe en arrivant au boulot, histoire que je ne me pèle pas trop dehors (oui, c&amp;rsquo;est la californie, mais il fait froid et humide ici aussi, des fois). Au bout de 3h30, j&amp;rsquo;ai craqué, d&amp;rsquo;autant que la réunion d&amp;rsquo;équipe étant à 9:00, je ne voulais pas faire mauvaise impression dès le début. Moralité, j&amp;rsquo;ai passé 15 minutes le c** dans ma bagnole à attendre que quelqu&amp;rsquo;un se radine&amp;hellip; Et on me pare de la rigueur américaine !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Premier progrès par rapport à mon premier séjour : j&amp;rsquo;ai réussi à ne pas finir mon assiette ce midi. Et j&amp;rsquo;ai même pas pris de soda !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce soir, les choses &amp;ldquo;sérieuses&amp;rdquo; ont commencé, premières courses dans un vrai supermarché. Deux conclusions s&amp;rsquo;imposent: ça n&amp;rsquo;est visiblement pas le bon endroit pour acheter des fruits et légumes et il va me falloir un certain temps pour m&amp;rsquo;habituer à leurs tailles de portions.
Le premier point fait peut-être un peu caricatural, mais je n&amp;rsquo;ai pas réussi à trouver un truc aussi bête que des tomates ou des courgettes fraiches. Si, si, je voulais vraiment acheter des légumes (une crise de conscience, sans doute) !
Pour les quantités, je pensais vraiment que c&amp;rsquo;était une légende, mais j&amp;rsquo;ai rapidement déchanté. Et je ne parle pas que de la nourriture (le lait et le jus d&amp;rsquo;orange au gallon, sérieusement ?? Je veux le boire, pas le mettre dans ma bagnole !), c&amp;rsquo;est pareil pour les produits d&amp;rsquo;entretien, d&amp;rsquo;hygiene,&amp;hellip; Je me retrouve avec une bouteille de produit vaisselle de quasiment 1.5l, j&amp;rsquo;ai passé 10 minutes dans le rayons essuie tout avant de trouver un conditionnement de moins de 8 rouleaux (sachant que le rouleau fait 50cm de large), et j&amp;rsquo;en passe.
Bon, après, j&amp;rsquo;imagine que dans un supermarché français, il y a aussi des choses aberrantes que je ne vois pas, mais je réalise que le côté déstabilisant n&amp;rsquo;est au final pas là où je pouvais l&amp;rsquo;attendre, mais dans ce genre de petit détails (et ce n&amp;rsquo;est sans doute qu&amp;rsquo;un début).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfin tout ça ne m&amp;rsquo;a pas empêché d&amp;rsquo;avancer dans mon installation d&amp;rsquo;étudiant. Je suis désormais l&amp;rsquo;heureux propriétaire d&amp;rsquo;une cafetière (on ne se refait pas sur les priorités&amp;hellip;) et d&amp;rsquo;une batterie de cuisine (là, c&amp;rsquo;est surement moi qui suis caricatural en temps que français, non ?). Pour fêter ça, hier j&amp;rsquo;ai tenté une american experience: mac&amp;rsquo;n cheese en mode tout prêt. Moralité: il va vraiment falloir que je goute ça dans un vrai restaurant pour comprendre comment ça peut avoir autant de succès&amp;hellip; :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La suite au prochain épisode.
Stay tuned,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ndash;
P.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>