<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Argent on Expat coder</title>
    <link>https://pchaussalet.github.io/expat-coder/tags/argent/</link>
    <description>Recent content in Argent on Expat coder</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Feb 2016 22:18:56 -0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://pchaussalet.github.io/expat-coder/tags/argent/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Timing, argent, permis, ...</title>
      <link>https://pchaussalet.github.io/expat-coder/post/timing_argent_permis/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Feb 2016 22:18:56 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://pchaussalet.github.io/expat-coder/post/timing_argent_permis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bon, déjà, je sais que je suis grave à la bourre côté mises à jour et je m&amp;rsquo;en excuse, mais j&amp;rsquo;ai de quoi m&amp;rsquo;occuper, vous allez voir&amp;hellip;
Pour commencer, petit suivi du post précédent (ouhla, suivi des sujets et tout, la classe !). Finalement, je roule toujours en voiture de loc&amp;rsquo;&amp;hellip; Mais pas la même, j&amp;rsquo;ai trouvé le seul loueur qui refuse de louer une voiture plus de 30 jours&amp;hellip; Ou alors ils le font tous, en fait, j&amp;rsquo;ai jamais essayé de louer une voiture aussi longtemps ! Du coup, j&amp;rsquo;ai dû rendre la précédente pour aller en prendre une autre dans la même agence&amp;hellip; Logique !
Alors, évidemment, il a fallu que je fasse ça le samedi du Super Bowl 50. Comme ça, vous me direz &amp;ldquo;ok, c&amp;rsquo;est cool, mais c&amp;rsquo;est quoi l&amp;rsquo;histoire ?&amp;rdquo;, et vous aurez raison, jusqu&amp;rsquo;à ce que je précise que le match avait lieu à Santa Clara, donc à 20 miles de chez moi. Vous imaginez que ça ramène un peu de monde par ici, d&amp;rsquo;autant que comme son nom l&amp;rsquo;indique, c&amp;rsquo;est la 50eme édition. Et pour parfaire le tableau, il fallait que je ramène ma voiture à l&amp;rsquo;aéroport, juste entre San Francisco (où avaient lieu les manifestations) et Santa Clara (où avait donc lieu le match, suivez un peu&amp;hellip;), en plein sur l&amp;rsquo;autoroute qui relie les deux. Même mes collègues habitués à la circulation pourrie du coin m&amp;rsquo;ont dit que j&amp;rsquo;allais galérer. Vous imaginez donc que j&amp;rsquo;étais pas stress, et vu qu&amp;rsquo;en plus j&amp;rsquo;ai ramassé l&amp;rsquo;aile de la voiture sur une branche (on n&amp;rsquo;a pas idée de planter des arbustes le long des allées&amp;hellip;), j&amp;rsquo;étais à deux cent kilomètres d&amp;rsquo;altitude. Du coup, comme j&amp;rsquo;étais tellement persuadé de mettre 2 heures à y aller, j&amp;rsquo;ai mis les 50 minutes réglementaires et j&amp;rsquo;étais légèrement en avance. L&amp;rsquo;intérêt, c&amp;rsquo;est que les loueurs de voiture avaient autre chose à faire qu&amp;rsquo;à étudier chaque cm2 de carrosserie&amp;hellip; ;)
Ah oui, sinon, c&amp;rsquo;est les Broncos de Denver (supporters oranges) qui a battu les Panthers de Caroline (supporters noirs et bleus) 24-10. Voilà, voilà&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ah, oui et niveau timing, je suis vraiment au taquets, vu que mon ouverture de compte du précédent billet a en fait eu lieu au moment de la paye de janvier. Enfin exactement le lendemain, plus précisément&amp;hellip; Donc du coup, pas de paye pour moi (finalement, je travaille peut-être pour la grandeur de la France&amp;hellip;) pour la deuxième quinzaine de janvier (oui, c&amp;rsquo;est confirmé, c&amp;rsquo;est paye deux fois par mois), et ça sera rattrapé mi-février (enfin en chèque, parce qu&amp;rsquo;on fait tout par internet, mais ça prend un mois pour enregistrer un RIB, normal !). Jusqu&amp;rsquo;ici tout va bien, sauf quand je reçois un message de mon propriétaire qui me demande s&amp;rsquo;il peut passer chercher le loyer le soir même&amp;hellip; Calcul rapide, ah ben non, j&amp;rsquo;ai pas le liquide pour le payer&amp;hellip; Du coup, je fais demander au DAF de la boite de me confirmer le coup du &lt;sup&gt;15&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;02&lt;/sub&gt; et je me retrouve à lui expliquer mon problème. Pour faire rapide, ça s&amp;rsquo;est fini en &amp;ldquo;ah, mince j&amp;rsquo;ai pas mon chéquier sur moi, mais passe ce soir à la maison, je te fais un chèque pour ton proprio&amp;rdquo;. Donc en clair, le DAF de la boite me paye mon loyer ! Bon, du coup, j&amp;rsquo;ai ma première dette américaine :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En parlant de logement et de crédit, j&amp;rsquo;ai aussi attaqué à chercher une vraie maison. Enfin un truc un peu mieux qu&amp;rsquo;une cabane au fond du jardin, quoi ! Donc vous apprendrez que le bon coin local s&amp;rsquo;appelle craigslist et que c&amp;rsquo;est aussi moche que son petit frère français&amp;hellip; Mais au moins, il y a plein d&amp;rsquo;annonces dessus, c&amp;rsquo;est tout ce qu&amp;rsquo;on lui demande. Une fois le prix des loyers passé et accepté, je peux commencer à regarder sérieusement. Par contre, c&amp;rsquo;est sympa, mais j&amp;rsquo;ai aucune idée de où chercher, moi&amp;hellip; Bon, trouvons déjà les maisons, on ira vérifier les quartiers après. Résultat, j&amp;rsquo;ai eu l&amp;rsquo;impression de conduire tout le week end, moi ! Mais déjà trois visites à mon actif (dont une qui est restée coincée en 1953, je pense, surtout pour la cuisine) et sans doute d&amp;rsquo;autres à venir. On va y arriver àtrouver la bonne maison dans le bon quartier !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et sinon, pour revenir à des histoires de voitures (c&amp;rsquo;est quand même le pays non ?), pour pouvoir assurer une voiture, il me faut un permis local. Ok, alors comment fait-on pour passer son permis en Californie (oui, c&amp;rsquo;est géré au niveau de l&amp;rsquo;état, je ne sais pas comment c&amp;rsquo;est ailleurs) ? En fait, on commence par prendre rendez-vous au bureau du DMV (Department of Motor Vehicles = Département des Véhicules à Moteur) local pour passer le code. Moi, le rendez-vous, c&amp;rsquo;était aujourd&amp;rsquo;hui à 12:00. Forcément, j&amp;rsquo;y vais en voiture (aller passer son permis en voiture, j&amp;rsquo;adore !), j&amp;rsquo;arrive pile à l&amp;rsquo;heure et je me présente dans la file &amp;ldquo;Rendez-vous&amp;rdquo;. La dame m&amp;rsquo;explique gentiment qu&amp;rsquo;il me faut le I-94 (mais si, le fameux document d&amp;rsquo;entrée aux US qu&amp;rsquo;ils ne distribuent plus). Je ne me démonte pas, on ne me la fait plus, et je lui répond du tac au tac que j&amp;rsquo;ai le numéro, pas de problème. Et là elle m&amp;rsquo;explique que je suis mignon avec mon numéro, mais que c&amp;rsquo;est le papier imprimé qu&amp;rsquo;elle veut&amp;hellip; Arghhh, je l&amp;rsquo;ai pas vu venir celle là ! Et comment je fais, moi, je te le pond le papelard ? Désolé, mais je ne me trimballe pas toujours avec une imprimante ! Du coup, elle me renvoie vers la boutique UPS (oui, comme les colis dans les camions marrons) la plus proche. J&amp;rsquo;y vais d&amp;rsquo;un pas décidé, je finis par la trouver et rentre la gueule enfarinée. Je n&amp;rsquo;ai pas eu le temps de finir de dire à la vendeuse pourquoi j&amp;rsquo;étais là (plus exactement j&amp;rsquo;ai eu le temps de dire &amp;ldquo;DMV&amp;rdquo;) qu&amp;rsquo;elle me dirigeait vers un ordinateur en me disant de lancer le navigateur et de cliquer sur le raccourcis &amp;ldquo;I-94 number&amp;rdquo;. En gros, elle m&amp;rsquo;a expliqué que la moitié de son activité tous les jours consistait à ce que les gens viennent imprimer leur I-94&amp;hellip; Du coup, je m&amp;rsquo;en retourne vers le bureau du DMV avec mon I-94, je remplis le formulaire (il y avait longtemps) et je retourne voir la dame (pas la même), toujours dans la file &amp;ldquo;Rendez-vous&amp;rdquo;. Et là j&amp;rsquo;ai droit à un superbe &amp;ldquo;Ah ben non, vous aviez rendez-vous à 12:00, donc après 12:10, votre rendez-vous expire, donc vous n&amp;rsquo;avez plus rendez-vous. Vous voulez reprendre un rendez-vous pour demain ou vous faites la queue sans rendez-vous ?&amp;rdquo; NAAAANNNN !!!! Tu déconnes, Simone, j&amp;rsquo;étais là à l&amp;rsquo;heure, moi ! Ne pas s&amp;rsquo;énerver, ne pas s&amp;rsquo;énerver, en plus il y a un panneau à côté du guichet qui rappelle que c&amp;rsquo;est illégal d&amp;rsquo;agresser les employés (si, je vous jure !). N&amp;rsquo;empêche que ma grande, maintenant que je suis là, c&amp;rsquo;est sûrement pas pour revenir demain, alors envoie ton numéro &amp;ldquo;sans rendez-vous&amp;rdquo; ! G092 ? On en est au combien ? G057&amp;hellip; Arghhh (bis). Nan, mais ça va aller vite, comme à la sécu&amp;hellip;
Donc 1:10 plus tard, voilà enfin mon numéro&amp;hellip; Saisie du dossier dans l&amp;rsquo;ordinateur, test de vision (c&amp;rsquo;est très mignon, il y a des panneaux de lettres comme chez l&amp;rsquo;ophtalmo qui pendent du plafond derrière les guichets), prise d&amp;rsquo;empreinte et $33 plus tard, me voile autorisé à aller me faire tirer le portrait. Chic, une autre file d&amp;rsquo;attente ! Je dirais bien qu&amp;rsquo;on se croirait à la sécu, mais ici ça marche pas :)
En bon français, je fais la gueule sur la photo avant de réaliser en voyant passer les gens après moi qu&amp;rsquo;on est pas obligé d&amp;rsquo;avoir l&amp;rsquo;air de rentrer en taule sur les photos d&amp;rsquo;identité, ici&amp;hellip; Trop tard ! Ensuite, c&amp;rsquo;est examen de code. J&amp;rsquo;avais beau avoir révisé (ok, la veille&amp;hellip;), je dois avouer que j&amp;rsquo;étais quand même pas super sûr de mon coup. Donc je vais à un ordinateur libre (oui, ici on peut passer son code sur ordinateur. Ou par écrit. Ou à l&amp;rsquo;oral. Et en plusieurs langues, en plus !) et je me lance dans le visionnage de la vidéo de présentation de comment se passe l&amp;rsquo;examen. Cool, je vais peut-être enfin savoir à combien de fautes j&amp;rsquo;ai droit ! Ah, ben en fait non, toujours pas (si quelqu&amp;rsquo;un le sait, je suis preneur de l&amp;rsquo;info), par contre, j&amp;rsquo;apprends que j&amp;rsquo;ai le droit de passer 3 questions. Oui, comme à questions pour un champion, si on veut pas répondre, il y a un bouton &amp;ldquo;passer&amp;rdquo;. Là, je commence à comprendre le discours sur le site du DMV qui explique que le DMV veut que tu aies ton permis. Ça m&amp;rsquo;a l&amp;rsquo;air plutôt cool, tout ça ! Allez, c&amp;rsquo;est parti ! 36 questions plus tard (dont 3 passées et une mauvaise réponse, oui, on le sait tout de suite), me voilà devant un écran qui me dit que j&amp;rsquo;ai &amp;ldquo;passed&amp;rdquo; mon examen. Merde, &amp;ldquo;passed&amp;rdquo;, c&amp;rsquo;est bien ou pas, déjà ? Ah, il y a aussi &amp;ldquo;congratulations&amp;rdquo;, ça doit être pas mal. Ou alors c&amp;rsquo;est juste parce que je suis arrivé au bout qu&amp;rsquo;on me félicite ? Bon, faut que je retourne au guichet, de toute façon (ça ne sera jamais que le 4ème&amp;hellip;). Chic, ça me manquait de faire la queue ! Au passage, pendant ce temps un senior (si, c&amp;rsquo;est comme ça qu&amp;rsquo;on dit par ici) venait pour faire renouveler son permis (ah, les braves gens qui font périmer les permis après un certain âge !). Et donc du coup a dû passer le test de vision. Euh, c&amp;rsquo;est moi ou deux erreurs sur 5 lettres, c&amp;rsquo;est un peu beaucoup ? Ah, elle lui fait repasser le test, bizarre, mais pourquoi pas. 3 erreurs sur 5, ce coup-ci ! Ok, donc là il repart  pied, c&amp;rsquo;est ça ? Ah non, il y a une autre machine pour les tests de vision ? Merde, elle lui fait encore passer 2 fois le test avant de lui dire que c&amp;rsquo;est bon. ON EST SÉRIEUX, LÀ ??? Personne ne se dit qu&amp;rsquo;en vrai il voit rien, le brave monsieur ??? Eh ben non, elle lui a renouvelé son permis ! Note à moi même: ne pas courir, on va lui laisser de l&amp;rsquo;avance pour être loin, à lui&amp;hellip; Finalement, arrive enfin mon tour de guichet post-examen. Ok, donc en fait c&amp;rsquo;est bon, j&amp;rsquo;ai réussi. Moralité, je sais toujours pas comment on fait pour réussir ou pas&amp;hellip; Enfin on s&amp;rsquo;en fout, j&amp;rsquo;ai le papier. Papier qui me dit explicitement que je n&amp;rsquo;ai le droit de conduire qu&amp;rsquo;avec un titulaire du permis californien assis à côté de moi. Donc je met le papier dans ma poche, je monte seul dans ma voiture et c&amp;rsquo;est parti, retour au boulot&amp;hellip; Je ne m&amp;rsquo;en lasse pas !
Prochaine étape, la conduite (à laquelle je DOIS arriver avec ma voiture&amp;hellip;), vendredi matin (j&amp;rsquo;adore la prise de rendez-vous en ligne !).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La suite au prochain épisode.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stay tuned,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ndash;
P.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>