<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Craquage on Expat coder</title>
    <link>https://pchaussalet.github.io/expat-coder/tags/craquage/</link>
    <description>Recent content in Craquage on Expat coder</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Feb 2016 20:00:28 -0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://pchaussalet.github.io/expat-coder/tags/craquage/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Des fois, faut un remontant</title>
      <link>https://pchaussalet.github.io/expat-coder/post/des_fois_faut_un_remontant/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Feb 2016 20:00:28 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://pchaussalet.github.io/expat-coder/post/des_fois_faut_un_remontant/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bon, j&amp;rsquo;aurais mieux fait de me la fermer, pour le coup du permis&amp;hellip;
J&amp;rsquo;avais donc rendez-vous pour passer l&amp;rsquo;épreuve de conduite vendredi matin. Je me présente donc avec tous mes papiers (cette fois, j&amp;rsquo;avais bien vérifié) pour m&amp;rsquo;enregistrer au guichet. L&amp;rsquo;agent vérifie mon récépissé de l&amp;rsquo;épreuve théorique, pas de problème. Puis je lui tend fièrement le contrat de location de ma voiture (oui, il faut arriver avec sa voiture pour passer le permis, bizarre&amp;hellip;). Là, il s&amp;rsquo;arrête et me demande si j&amp;rsquo;ai une lettre du loueur m&amp;rsquo;autorisant à passer l&amp;rsquo;épreuve de conduite avec la voiture. Comment ça, une lettre m&amp;rsquo;autorisant à conduire la voiture ? Il y a mon nom sur le contrat, ça suffit pas ? Ah, ben visiblement, non&amp;hellip; Donc pas de conduite pour moi, ce jour là !
Du coup, il faut que je récupère la lettre avant la prochaine épreuve, moi ! Allez, facile, un coup de téléphone, un fax ou un mail et c&amp;rsquo;est bon ! Enfin, c&amp;rsquo;est ce que je croyais, évidemment&amp;hellip;
Avant d&amp;rsquo;appeler, j&amp;rsquo;avais pourtant vérifié que ça ne faisait pas partie des exclusions dans le contrat. Donc j&amp;rsquo;appelle, serein&amp;hellip; Et je déchante rapidement quand on me répond que je n&amp;rsquo;ai pas le droit d&amp;rsquo;utiliser la voiture pour une épreuve de conduite. Je vous rassure, ici non plus, une épreuve de conduite pour le permis, ça n&amp;rsquo;est pas à 230 en fond de 5 sur une petite route de campagne. C&amp;rsquo;est juste 10 minutes de conduite normale avec un examinateur à côté. Super risqué, quoi !
Devant le ton sans appel au téléphone, je ne m&amp;rsquo;acharne pas, et adopte l&amp;rsquo;attitude fourbe-mauvaise-publicité-public-relations. Je me fend donc d&amp;rsquo;un magnifique tweet (&lt;a href=&#34;https://twitter.com/pchaussalet/status/698211839016972289&#34;&gt;https://twitter.com/pchaussalet/status/698211839016972289&lt;/a&gt;) qui donne lieu à une réponse dans les 5 minutes me proposant de me mettre en relation avec le service clients. Me voilà donc lancé dans un échange de mail courtois (enfin au début) où l&amp;rsquo;on m&amp;rsquo;explique sans rire que oui, effectivement ce n&amp;rsquo;est pas écrit dans le contrat, mais que vous comprenez, c&amp;rsquo;est une règle de la société de ne pas autoriser l&amp;rsquo;utilisation de leur voiture pour une épreuve de conduite. Et là, pas moyen de leur en faire démordre, j&amp;rsquo;ai même eu droit à un &amp;ldquo;vous n&amp;rsquo;avez pas demandé en louant la voiture&amp;rdquo;&amp;hellip; Donc la prochaine fois que vous louez une voiture, n&amp;rsquo;oubliez pas de demander si vous avec le droit de rouler dans une rue en pente ou de vous garer des numéros pairs&amp;hellip;
J&amp;rsquo;ai quand même réussi à décrocher un &amp;ldquo;effectivement, ce n&amp;rsquo;est pas dans le contrat&amp;rdquo;, enchainé avec un &amp;ldquo;mais on ne vous fera pas la lettre&amp;rdquo;&amp;hellip; Donc me voila avec pas de permis, donc pas possibilité d&amp;rsquo;assurer une voiture, une voiture que je ne peux pas utiliser pour le permis&amp;hellip; Ça sent la simplicité, mon histoire !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sinon, je continue dans les visites de maisons, avec une revue des exigences légèrement à la baisse, surtout depuis que j&amp;rsquo;ai enfin été payé (cool, je vais pouvoir payer mon loyer moi même !). Mais on avance, on avance ! On en est même à remplir un dossier, c&amp;rsquo;est dire ! Par contre, je pense qu&amp;rsquo;il va bientôt falloir que je fournisse une analyse ADN, un acte de baptème et un arbre généalogique sur 17 générations&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ah, oui et pour passer ma frustation, je suis repassé faire un tour dans mon nuveau magasin de musique préféré. Et il y a eu léger craquage, j&amp;rsquo;avoue&amp;hellip; En même temps, c&amp;rsquo;est les vendeurs qui vont être contents, je vais peut-être arrêter de les souler à essayer toutes les basses du magasin :)
Et puis avouez que c&amp;rsquo;est quand même un joli remontant: &lt;img src=&#34;sub_ray5.jpg&#34; alt=&#34;Sub Ray 5&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La suite au prochain épisode.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stay tuned,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ndash;
P.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;P.S.: Finalement, je vais peut-être m&amp;rsquo;en sortir de cette histoire de voiture grace à un sympathique collègue qui accepte de me préter sa voiture pour l&amp;rsquo;exam&amp;hellip; J&amp;rsquo;aurais préféré Audi, mais passer son permis en BMW, ça devrait le faire aussi ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;P.P.S: Il y en a qui m&amp;rsquo;ont demandé des photos de mon clapiers, les voilà (ok, je triche, c&amp;rsquo;est celles du premier jour, mais pour en faire d&amp;rsquo;autres, il faudrait que je fasse un peu de rangement, d&amp;rsquo;abord&amp;hellip;):
&lt;img src=&#34;appart1.jpg&#34; alt=&#34;Appart 1&#34; /&gt; &lt;img src=&#34;appart2.jpg&#34; alt=&#34;Appart 2&#34; /&gt; &lt;img src=&#34;appart3.jpg&#34; alt=&#34;Appart 3&#34; /&gt; &lt;img src=&#34;appart4.jpg&#34; alt=&#34;Appart 4&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>